
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad ALLERON  Baptiste
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $L$ a pour coordonnées :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{E}+x_{M}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{E}+y_{M}}{2}$\\
$x_{L}=\dfrac{-5 + 3}{2}=-1$ \\
$y_{L}=\dfrac{-7 + 3}{2}=-2$ \\
$\bm{L\left(-1;-2\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{T}+x_{Z}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{T}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{1 + 4}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$y_{C}=\dfrac{-6 + 4}{2}=-1$ \\
$\bm{C\left(\frac{5}{2};-1\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{Z}+x_{G}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{Z}+y_{G}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{- \frac{24}{5} + \frac{2}{5}}{2}=- \frac{11}{5}$ \\
$y_{Y}=\dfrac{- \frac{2}{5} - \frac{2}{5}}{2}=- \frac{2}{5}$ \\
$\bm{Y\left(- \frac{11}{5};- \frac{2}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $N$ a pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{P}+x_{D}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{P}+y_{D}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{\frac{5}{4} + \frac{15}{4}}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$y_{N}=\dfrac{-4 - \frac{18}{5}}{2}=- \frac{19}{5}$ \\
$\bm{N\left(\frac{5}{2};- \frac{19}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $U$ est le symétrique de $M$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[MU]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{M}+x_{U}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{M}+y_{U}}{2}$\\
$-4=\dfrac{4+x_{U}}{2}$ \\
$-4\times 2=4+x_{U}$ \\
$-8=4+x_{U}$ \\
$x_{U}=-8 - 4=\bm{-12}$ \\
$5=\dfrac{-5+y_{U}}{2}$ \\
$5\times 2=-5+y_{U}$ \\
$10=-5+y_{U}$ \\
$y_{U}=5 + 10=\bm{15}$ \\$\bm{U\left(-12;15\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $S$ est le symétrique de $F$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[FS]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{F}+x_{S}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{F}+y_{S}}{2}$\\
$7=\dfrac{-2+x_{S}}{2}$ \\
$7\times 2=-2+x_{S}$ \\
$14=-2+x_{S}$ \\
$x_{S}=2 + 14=\bm{16}$ \\
$7=\dfrac{10+y_{S}}{2}$ \\
$7\times 2=10+y_{S}$ \\
$14=10+y_{S}$ \\
$y_{S}=-10 + 14=\bm{4}$ \\$\bm{S\left(16;4\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $S$ est le symétrique de $W$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[WS]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{W}+x_{S}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{W}+y_{S}}{2}$\\
$- \frac{9}{2}=\dfrac{\frac{8}{3}+x_{S}}{2}$ \\
$- \frac{9}{2}\times 2=\frac{8}{3}+x_{S}$ \\
$-9=\frac{8}{3}+x_{S}$ \\
$x_{S}=-9 - \frac{8}{3}=\bm{- \frac{35}{3}}$ \\
$\frac{25}{6}=\dfrac{- \frac{10}{3}+y_{S}}{2}$ \\
$\frac{25}{6}\times 2=- \frac{10}{3}+y_{S}$ \\
$\frac{25}{3}=- \frac{10}{3}+y_{S}$ \\
$y_{S}=\frac{10}{3} + \frac{25}{3}=\bm{\frac{35}{3}}$ \\$\bm{S\left(- \frac{35}{3};\frac{35}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $N$ est le symétrique de $R$ par rapport à $Y$, le point $Y$ est donc le milieu de $[RN]$ :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{R}+x_{N}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{R}+y_{N}}{2}$\\
$\frac{2}{3}=\dfrac{\frac{1}{5}+x_{N}}{2}$ \\
$\frac{2}{3}\times 2=\frac{1}{5}+x_{N}$ \\
$\frac{4}{3}=\frac{1}{5}+x_{N}$ \\
$x_{N}=- \frac{1}{5} + \frac{4}{3}=\bm{\frac{17}{15}}$ \\
$- \frac{29}{6}=\dfrac{- \frac{7}{6}+y_{N}}{2}$ \\
$- \frac{29}{6}\times 2=- \frac{7}{6}+y_{N}$ \\
$- \frac{29}{3}=- \frac{7}{6}+y_{N}$ \\
$y_{N}=- \frac{29}{3} + \frac{7}{6}=\bm{- \frac{17}{2}}$ \\$\bm{N\left(\frac{17}{15};- \frac{17}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$LV=\sqrt{ \left(x_{V}-x_{L} \right)^2 +\left(y_{V}-y_{L} \right)^2 }$\\
$LV=\sqrt{ \left(-10 - 8 \right)^2 +\left(2 + 8 \right)^2 }$\\
$LV=\sqrt{ \left(-18 \right)^2 +\left(10 \right)^2 }$\\
$LV=\sqrt{ 324 +100 }=\sqrt{ 424 }=\bm{2 \sqrt{106}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$MX=\sqrt{ \left(x_{X}-x_{M} \right)^2 +\left(y_{X}-y_{M} \right)^2 }$\\
$MX=\sqrt{ \left(-2 + 3 \right)^2 +\left(1 + 10 \right)^2 }$\\
$MX=\sqrt{ \left(1 \right)^2 +\left(11 \right)^2 }$\\
$MX=\sqrt{ 1 +121 }=\sqrt{ 122 }=\bm{\sqrt{122}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad BRILLET  Esteban
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $F$ a pour coordonnées :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{E}+x_{G}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{E}+y_{G}}{2}$\\
$x_{F}=\dfrac{-5 + 1}{2}=-2$ \\
$y_{F}=\dfrac{-1 + 10}{2}=\frac{9}{2}$ \\
$\bm{F\left(-2;\frac{9}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{C}+x_{Z}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{C}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{-1 + 3}{2}=1$ \\
$y_{P}=\dfrac{-5}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$\bm{P\left(1;- \frac{5}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{U}+x_{Z}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{U}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{- \frac{18}{5} + \frac{22}{5}}{2}=\frac{2}{5}$ \\
$y_{D}=\dfrac{- \frac{7}{3} + \frac{7}{4}}{2}=- \frac{7}{24}$ \\
$\bm{D\left(\frac{2}{5};- \frac{7}{24}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{E}+x_{C}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{E}+y_{C}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{\frac{25}{6}}{2}=\frac{25}{12}$ \\
$y_{U}=\dfrac{\frac{1}{2} + \frac{12}{5}}{2}=\frac{29}{20}$ \\
$\bm{U\left(\frac{25}{12};\frac{29}{20}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $P$ est le symétrique de $S$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[SP]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{S}+x_{P}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{S}+y_{P}}{2}$\\
$4=\dfrac{-10+x_{P}}{2}$ \\
$4\times 2=-10+x_{P}$ \\
$8=-10+x_{P}$ \\
$x_{P}=8 + 10=\bm{18}$ \\
$-7=\dfrac{-7+y_{P}}{2}$ \\
$-7\times 2=-7+y_{P}$ \\
$-14=-7+y_{P}$ \\
$y_{P}=-14 + 7=\bm{-7}$ \\$\bm{P\left(18;-7\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $B$ est le symétrique de $M$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[MB]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{M}+x_{B}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{M}+y_{B}}{2}$\\
$8=\dfrac{9+x_{B}}{2}$ \\
$8\times 2=9+x_{B}$ \\
$16=9+x_{B}$ \\
$x_{B}=-9 + 16=\bm{7}$ \\
$-2=\dfrac{-1+y_{B}}{2}$ \\
$-2\times 2=-1+y_{B}$ \\
$-4=-1+y_{B}$ \\
$y_{B}=-4 + 1=\bm{-3}$ \\$\bm{B\left(7;-3\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $Q$ est le symétrique de $C$ par rapport à $Y$, le point $Y$ est donc le milieu de $[CQ]$ :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{C}+x_{Q}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{C}+y_{Q}}{2}$\\
$- \frac{4}{3}=\dfrac{- \frac{13}{4}+x_{Q}}{2}$ \\
$- \frac{4}{3}\times 2=- \frac{13}{4}+x_{Q}$ \\
$- \frac{8}{3}=- \frac{13}{4}+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=- \frac{8}{3} + \frac{13}{4}=\bm{\frac{7}{12}}$ \\
$\frac{13}{3}=\dfrac{-3+y_{Q}}{2}$ \\
$\frac{13}{3}\times 2=-3+y_{Q}$ \\
$\frac{26}{3}=-3+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=3 + \frac{26}{3}=\bm{\frac{35}{3}}$ \\$\bm{Q\left(\frac{7}{12};\frac{35}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $Z$ est le symétrique de $M$ par rapport à $Y$, le point $Y$ est donc le milieu de $[MZ]$ :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{M}+x_{Z}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{M}+y_{Z}}{2}$\\
$- \frac{1}{4}=\dfrac{\frac{24}{5}+x_{Z}}{2}$ \\
$- \frac{1}{4}\times 2=\frac{24}{5}+x_{Z}$ \\
$- \frac{1}{2}=\frac{24}{5}+x_{Z}$ \\
$x_{Z}=- \frac{24}{5} - \frac{1}{2}=\bm{- \frac{53}{10}}$ \\
$\frac{3}{5}=\dfrac{- \frac{2}{3}+y_{Z}}{2}$ \\
$\frac{3}{5}\times 2=- \frac{2}{3}+y_{Z}$ \\
$\frac{6}{5}=- \frac{2}{3}+y_{Z}$ \\
$y_{Z}=\frac{2}{3} + \frac{6}{5}=\bm{\frac{28}{15}}$ \\$\bm{Z\left(- \frac{53}{10};\frac{28}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$VF=\sqrt{ \left(x_{F}-x_{V} \right)^2 +\left(y_{F}-y_{V} \right)^2 }$\\
$VF=\sqrt{ \left(5 + 10 \right)^2 +\left(-7 - 7 \right)^2 }$\\
$VF=\sqrt{ \left(15 \right)^2 +\left(-14 \right)^2 }$\\
$VF=\sqrt{ 225 +196 }=\sqrt{ 421 }=\bm{\sqrt{421}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$YS=\sqrt{ \left(x_{S}-x_{Y} \right)^2 +\left(y_{S}-y_{Y} \right)^2 }$\\
$YS=\sqrt{ \left(-10 + 6 \right)^2 +\left(5 + 6 \right)^2 }$\\
$YS=\sqrt{ \left(-4 \right)^2 +\left(11 \right)^2 }$\\
$YS=\sqrt{ 16 +121 }=\sqrt{ 137 }=\bm{\sqrt{137}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad COUSIN  Théo
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $X$ a pour coordonnées :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{Z}+x_{M}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{Z}+y_{M}}{2}$\\
$x_{X}=\dfrac{3 + 8}{2}=\frac{11}{2}$ \\
$y_{X}=\dfrac{-3 + 9}{2}=3$ \\
$\bm{X\left(\frac{11}{2};3\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{V}+x_{P}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{V}+y_{P}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{-9 + 8}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$y_{C}=\dfrac{3 + 10}{2}=\frac{13}{2}$ \\
$\bm{C\left(- \frac{1}{2};\frac{13}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $B$ a pour coordonnées :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{C}+x_{S}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{C}+y_{S}}{2}$\\
$x_{B}=\dfrac{\frac{4}{5} + \frac{17}{4}}{2}=\frac{101}{40}$ \\
$y_{B}=\dfrac{\frac{1}{6} + \frac{17}{6}}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$\bm{B\left(\frac{101}{40};\frac{3}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{T}+x_{Z}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{T}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{- \frac{17}{6} - \frac{1}{5}}{2}=- \frac{91}{60}$ \\
$y_{P}=\dfrac{- \frac{12}{5} + \frac{21}{5}}{2}=\frac{9}{10}$ \\
$\bm{P\left(- \frac{91}{60};\frac{9}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $E$ est le symétrique de $B$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[BE]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{B}+x_{E}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{B}+y_{E}}{2}$\\
$-1=\dfrac{3+x_{E}}{2}$ \\
$-1\times 2=3+x_{E}$ \\
$-2=3+x_{E}$ \\
$x_{E}=-3 - 2=\bm{-5}$ \\
$2=\dfrac{3+y_{E}}{2}$ \\
$2\times 2=3+y_{E}$ \\
$4=3+y_{E}$ \\
$y_{E}=-3 + 4=\bm{1}$ \\$\bm{E\left(-5;1\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $N$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $K$, le point $K$ est donc le milieu de $[YN]$ :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{Y}+x_{N}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{Y}+y_{N}}{2}$\\
$3=\dfrac{2+x_{N}}{2}$ \\
$3\times 2=2+x_{N}$ \\
$6=2+x_{N}$ \\
$x_{N}=-2 + 6=\bm{4}$ \\
$3=\dfrac{-9+y_{N}}{2}$ \\
$3\times 2=-9+y_{N}$ \\
$6=-9+y_{N}$ \\
$y_{N}=6 + 9=\bm{15}$ \\$\bm{N\left(4;15\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $E$ est le symétrique de $N$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[NE]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{N}+x_{E}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{N}+y_{E}}{2}$\\
$\frac{9}{4}=\dfrac{- \frac{11}{5}+x_{E}}{2}$ \\
$\frac{9}{4}\times 2=- \frac{11}{5}+x_{E}$ \\
$\frac{9}{2}=- \frac{11}{5}+x_{E}$ \\
$x_{E}=\frac{11}{5} + \frac{9}{2}=\bm{\frac{67}{10}}$ \\
$1=\dfrac{- \frac{11}{3}+y_{E}}{2}$ \\
$1\times 2=- \frac{11}{3}+y_{E}$ \\
$2=- \frac{11}{3}+y_{E}$ \\
$y_{E}=2 + \frac{11}{3}=\bm{\frac{17}{3}}$ \\$\bm{E\left(\frac{67}{10};\frac{17}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $D$ est le symétrique de $K$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[KD]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{K}+x_{D}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{K}+y_{D}}{2}$\\
$- \frac{5}{6}=\dfrac{\frac{9}{5}+x_{D}}{2}$ \\
$- \frac{5}{6}\times 2=\frac{9}{5}+x_{D}$ \\
$- \frac{5}{3}=\frac{9}{5}+x_{D}$ \\
$x_{D}=- \frac{9}{5} - \frac{5}{3}=\bm{- \frac{52}{15}}$ \\
$\frac{10}{3}=\dfrac{- \frac{16}{5}+y_{D}}{2}$ \\
$\frac{10}{3}\times 2=- \frac{16}{5}+y_{D}$ \\
$\frac{20}{3}=- \frac{16}{5}+y_{D}$ \\
$y_{D}=\frac{16}{5} + \frac{20}{3}=\bm{\frac{148}{15}}$ \\$\bm{D\left(- \frac{52}{15};\frac{148}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$GB=\sqrt{ \left(x_{B}-x_{G} \right)^2 +\left(y_{B}-y_{G} \right)^2 }$\\
$GB=\sqrt{ \left(-1 + 7 \right)^2 +\left(4 \right)^2 }$\\
$GB=\sqrt{ \left(6 \right)^2 +\left(4 \right)^2 }$\\
$GB=\sqrt{ 36 +16 }=\sqrt{ 52 }=\bm{2 \sqrt{13}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$PH=\sqrt{ \left(x_{H}-x_{P} \right)^2 +\left(y_{H}-y_{P} \right)^2 }$\\
$PH=\sqrt{ \left(-9 - 6 \right)^2 +\left(4 + 7 \right)^2 }$\\
$PH=\sqrt{ \left(-15 \right)^2 +\left(11 \right)^2 }$\\
$PH=\sqrt{ 225 +121 }=\sqrt{ 346 }=\bm{\sqrt{346}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad FAUCHEUX  Noah
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{Z}+x_{Q}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{Z}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{4 + 9}{2}=\frac{13}{2}$ \\
$y_{W}=\dfrac{5 + 7}{2}=6$ \\
$\bm{W\left(\frac{13}{2};6\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{N}+x_{E}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{N}+y_{E}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{-2}{2}=-1$ \\
$y_{D}=\dfrac{-9 + 10}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$\bm{D\left(-1;\frac{1}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{C}+x_{B}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{C}+y_{B}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{- \frac{19}{5} + \frac{1}{6}}{2}=- \frac{109}{60}$ \\
$y_{W}=\dfrac{- \frac{15}{4} - \frac{3}{4}}{2}=- \frac{9}{4}$ \\
$\bm{W\left(- \frac{109}{60};- \frac{9}{4}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $H$ a pour coordonnées :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{Z}+x_{B}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{Z}+y_{B}}{2}$\\
$x_{H}=\dfrac{\frac{5}{4} + \frac{7}{4}}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$y_{H}=\dfrac{- \frac{19}{4} + \frac{10}{3}}{2}=- \frac{17}{24}$ \\
$\bm{H\left(\frac{3}{2};- \frac{17}{24}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $Z$ est le symétrique de $X$ par rapport à $R$, le point $R$ est donc le milieu de $[XZ]$ :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{X}+x_{Z}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{X}+y_{Z}}{2}$\\
$-8=\dfrac{-2+x_{Z}}{2}$ \\
$-8\times 2=-2+x_{Z}$ \\
$-16=-2+x_{Z}$ \\
$x_{Z}=-16 + 2=\bm{-14}$ \\
$-10=\dfrac{4+y_{Z}}{2}$ \\
$-10\times 2=4+y_{Z}$ \\
$-20=4+y_{Z}$ \\
$y_{Z}=-20 - 4=\bm{-24}$ \\$\bm{Z\left(-14;-24\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $S$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[QS]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{Q}+x_{S}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{Q}+y_{S}}{2}$\\
$2=\dfrac{-5+x_{S}}{2}$ \\
$2\times 2=-5+x_{S}$ \\
$4=-5+x_{S}$ \\
$x_{S}=4 + 5=\bm{9}$ \\
$3=\dfrac{2+y_{S}}{2}$ \\
$3\times 2=2+y_{S}$ \\
$6=2+y_{S}$ \\
$y_{S}=-2 + 6=\bm{4}$ \\$\bm{S\left(9;4\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $N$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $V$, le point $V$ est donc le milieu de $[QN]$ :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{Q}+x_{N}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{Q}+y_{N}}{2}$\\
$- \frac{13}{5}=\dfrac{\frac{7}{5}+x_{N}}{2}$ \\
$- \frac{13}{5}\times 2=\frac{7}{5}+x_{N}$ \\
$- \frac{26}{5}=\frac{7}{5}+x_{N}$ \\
$x_{N}=- \frac{26}{5} - \frac{7}{5}=\bm{- \frac{33}{5}}$ \\
$- \frac{13}{3}=\dfrac{- \frac{4}{5}+y_{N}}{2}$ \\
$- \frac{13}{3}\times 2=- \frac{4}{5}+y_{N}$ \\
$- \frac{26}{3}=- \frac{4}{5}+y_{N}$ \\
$y_{N}=- \frac{26}{3} + \frac{4}{5}=\bm{- \frac{118}{15}}$ \\$\bm{N\left(- \frac{33}{5};- \frac{118}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $Y$ est le symétrique de $A$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[AY]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{A}+x_{Y}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{A}+y_{Y}}{2}$\\
$- \frac{13}{5}=\dfrac{- \frac{13}{4}+x_{Y}}{2}$ \\
$- \frac{13}{5}\times 2=- \frac{13}{4}+x_{Y}$ \\
$- \frac{26}{5}=- \frac{13}{4}+x_{Y}$ \\
$x_{Y}=- \frac{26}{5} + \frac{13}{4}=\bm{- \frac{39}{20}}$ \\
$- \frac{5}{6}=\dfrac{5+y_{Y}}{2}$ \\
$- \frac{5}{6}\times 2=5+y_{Y}$ \\
$- \frac{5}{3}=5+y_{Y}$ \\
$y_{Y}=-5 - \frac{5}{3}=\bm{- \frac{20}{3}}$ \\$\bm{Y\left(- \frac{39}{20};- \frac{20}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$QT=\sqrt{ \left(x_{T}-x_{Q} \right)^2 +\left(y_{T}-y_{Q} \right)^2 }$\\
$QT=\sqrt{ \left(-8 - 3 \right)^2 +\left(-5 + 7 \right)^2 }$\\
$QT=\sqrt{ \left(-11 \right)^2 +\left(2 \right)^2 }$\\
$QT=\sqrt{ 121 +4 }=\sqrt{ 125 }=\bm{5 \sqrt{5}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$XM=\sqrt{ \left(x_{M}-x_{X} \right)^2 +\left(y_{M}-y_{X} \right)^2 }$\\
$XM=\sqrt{ \left(-8 + 1 \right)^2 +\left(-10 - 6 \right)^2 }$\\
$XM=\sqrt{ \left(-7 \right)^2 +\left(-16 \right)^2 }$\\
$XM=\sqrt{ 49 +256 }=\sqrt{ 305 }=\bm{\sqrt{305}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad GIROUX  Julien
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $F$ a pour coordonnées :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{E}+x_{Y}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{E}+y_{Y}}{2}$\\
$x_{F}=\dfrac{2 + 3}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$y_{F}=\dfrac{0}{2}=0$ \\
$\bm{F\left(\frac{5}{2};0\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $V$ a pour coordonnées :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{L}+x_{K}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{L}+y_{K}}{2}$\\
$x_{V}=\dfrac{-10 + 5}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$y_{V}=\dfrac{-7 + 5}{2}=-1$ \\
$\bm{V\left(- \frac{5}{2};-1\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $L$ a pour coordonnées :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{M}+x_{K}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{M}+y_{K}}{2}$\\
$x_{L}=\dfrac{- \frac{11}{5} + \frac{5}{6}}{2}=- \frac{41}{60}$ \\
$y_{L}=\dfrac{- \frac{5}{3} + \frac{19}{6}}{2}=\frac{3}{4}$ \\
$\bm{L\left(- \frac{41}{60};\frac{3}{4}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $K$ a pour coordonnées :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{P}+x_{B}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{P}+y_{B}}{2}$\\
$x_{K}=\dfrac{- \frac{29}{6} + \frac{9}{5}}{2}=- \frac{91}{60}$ \\
$y_{K}=\dfrac{- \frac{13}{4} + \frac{7}{3}}{2}=- \frac{11}{24}$ \\
$\bm{K\left(- \frac{91}{60};- \frac{11}{24}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $R$ est le symétrique de $L$ par rapport à $Y$, le point $Y$ est donc le milieu de $[LR]$ :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{L}+x_{R}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{L}+y_{R}}{2}$\\
$-6=\dfrac{3+x_{R}}{2}$ \\
$-6\times 2=3+x_{R}$ \\
$-12=3+x_{R}$ \\
$x_{R}=-12 - 3=\bm{-15}$ \\
$-4=\dfrac{-3+y_{R}}{2}$ \\
$-4\times 2=-3+y_{R}$ \\
$-8=-3+y_{R}$ \\
$y_{R}=-8 + 3=\bm{-5}$ \\$\bm{R\left(-15;-5\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $B$ est le symétrique de $U$ par rapport à $A$, le point $A$ est donc le milieu de $[UB]$ :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{U}+x_{B}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{U}+y_{B}}{2}$\\
$1=\dfrac{-2+x_{B}}{2}$ \\
$1\times 2=-2+x_{B}$ \\
$2=-2+x_{B}$ \\
$x_{B}=2 + 2=\bm{4}$ \\
$-7=\dfrac{-10+y_{B}}{2}$ \\
$-7\times 2=-10+y_{B}$ \\
$-14=-10+y_{B}$ \\
$y_{B}=-14 + 10=\bm{-4}$ \\$\bm{B\left(4;-4\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $M$ est le symétrique de $H$ par rapport à $Y$, le point $Y$ est donc le milieu de $[HM]$ :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{H}+x_{M}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{H}+y_{M}}{2}$\\
$- \frac{16}{5}=\dfrac{2+x_{M}}{2}$ \\
$- \frac{16}{5}\times 2=2+x_{M}$ \\
$- \frac{32}{5}=2+x_{M}$ \\
$x_{M}=- \frac{32}{5} - 2=\bm{- \frac{42}{5}}$ \\
$\frac{1}{2}=\dfrac{-4+y_{M}}{2}$ \\
$\frac{1}{2}\times 2=-4+y_{M}$ \\
$1=-4+y_{M}$ \\
$y_{M}=1 + 4=\bm{5}$ \\$\bm{M\left(- \frac{42}{5};5\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $Y$ est le symétrique de $S$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[SY]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{S}+x_{Y}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{S}+y_{Y}}{2}$\\
$\frac{23}{5}=\dfrac{\frac{18}{5}+x_{Y}}{2}$ \\
$\frac{23}{5}\times 2=\frac{18}{5}+x_{Y}$ \\
$\frac{46}{5}=\frac{18}{5}+x_{Y}$ \\
$x_{Y}=- \frac{18}{5} + \frac{46}{5}=\bm{\frac{28}{5}}$ \\
$\frac{1}{6}=\dfrac{- \frac{11}{4}+y_{Y}}{2}$ \\
$\frac{1}{6}\times 2=- \frac{11}{4}+y_{Y}$ \\
$\frac{1}{3}=- \frac{11}{4}+y_{Y}$ \\
$y_{Y}=\frac{1}{3} + \frac{11}{4}=\bm{\frac{37}{12}}$ \\$\bm{Y\left(\frac{28}{5};\frac{37}{12}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$VK=\sqrt{ \left(x_{K}-x_{V} \right)^2 +\left(y_{K}-y_{V} \right)^2 }$\\
$VK=\sqrt{ \left(-3 + 6 \right)^2 +\left(-8 + 4 \right)^2 }$\\
$VK=\sqrt{ \left(3 \right)^2 +\left(-4 \right)^2 }$\\
$VK=\sqrt{ 9 +16 }=\sqrt{ 25 }=\bm{5}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$HU=\sqrt{ \left(x_{U}-x_{H} \right)^2 +\left(y_{U}-y_{H} \right)^2 }$\\
$HU=\sqrt{ \left(-5 - 1 \right)^2 +\left(-1 + 8 \right)^2 }$\\
$HU=\sqrt{ \left(-6 \right)^2 +\left(7 \right)^2 }$\\
$HU=\sqrt{ 36 +49 }=\sqrt{ 85 }=\bm{\sqrt{85}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad GUERIN  Arthur
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{L}+x_{H}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{L}+y_{H}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{9 + 10}{2}=\frac{19}{2}$ \\
$y_{R}=\dfrac{-7 - 5}{2}=-6$ \\
$\bm{R\left(\frac{19}{2};-6\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $F$ a pour coordonnées :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{W}+x_{U}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{W}+y_{U}}{2}$\\
$x_{F}=\dfrac{-8 - 4}{2}=-6$ \\
$y_{F}=\dfrac{-3 + 4}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$\bm{F\left(-6;\frac{1}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{N}+x_{X}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{N}+y_{X}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{- \frac{8}{3} - \frac{2}{3}}{2}=- \frac{5}{3}$ \\
$y_{P}=\dfrac{- \frac{7}{2} + \frac{13}{5}}{2}=- \frac{9}{20}$ \\
$\bm{P\left(- \frac{5}{3};- \frac{9}{20}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $H$ a pour coordonnées :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{T}+x_{B}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{T}+y_{B}}{2}$\\
$x_{H}=\dfrac{- \frac{3}{2} - \frac{1}{4}}{2}=- \frac{7}{8}$ \\
$y_{H}=\dfrac{\frac{4}{3} + \frac{11}{6}}{2}=\frac{19}{12}$ \\
$\bm{H\left(- \frac{7}{8};\frac{19}{12}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $A$ est le symétrique de $G$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[GA]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{G}+x_{A}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{G}+y_{A}}{2}$\\
$-5=\dfrac{2+x_{A}}{2}$ \\
$-5\times 2=2+x_{A}$ \\
$-10=2+x_{A}$ \\
$x_{A}=-10 - 2=\bm{-12}$ \\
$8=\dfrac{0+y_{A}}{2}$ \\
$8\times 2=0+y_{A}$ \\
$16=0+y_{A}$ \\
$y_{A}=16=\bm{16}$ \\$\bm{A\left(-12;16\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $U$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $V$, le point $V$ est donc le milieu de $[QU]$ :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{Q}+x_{U}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{Q}+y_{U}}{2}$\\
$-10=\dfrac{-10+x_{U}}{2}$ \\
$-10\times 2=-10+x_{U}$ \\
$-20=-10+x_{U}$ \\
$x_{U}=-20 + 10=\bm{-10}$ \\
$5=\dfrac{10+y_{U}}{2}$ \\
$5\times 2=10+y_{U}$ \\
$10=10+y_{U}$ \\
$y_{U}=-10 + 10=\bm{0}$ \\$\bm{U\left(-10;0\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $R$ est le symétrique de $H$ par rapport à $F$, le point $F$ est donc le milieu de $[HR]$ :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{H}+x_{R}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{H}+y_{R}}{2}$\\
$- \frac{13}{5}=\dfrac{-4+x_{R}}{2}$ \\
$- \frac{13}{5}\times 2=-4+x_{R}$ \\
$- \frac{26}{5}=-4+x_{R}$ \\
$x_{R}=- \frac{26}{5} + 4=\bm{- \frac{6}{5}}$ \\
$- \frac{1}{3}=\dfrac{\frac{19}{6}+y_{R}}{2}$ \\
$- \frac{1}{3}\times 2=\frac{19}{6}+y_{R}$ \\
$- \frac{2}{3}=\frac{19}{6}+y_{R}$ \\
$y_{R}=- \frac{19}{6} - \frac{2}{3}=\bm{- \frac{23}{6}}$ \\$\bm{R\left(- \frac{6}{5};- \frac{23}{6}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $M$ est le symétrique de $K$ par rapport à $F$, le point $F$ est donc le milieu de $[KM]$ :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{K}+x_{M}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{K}+y_{M}}{2}$\\
$-3=\dfrac{- \frac{4}{5}+x_{M}}{2}$ \\
$-3\times 2=- \frac{4}{5}+x_{M}$ \\
$-6=- \frac{4}{5}+x_{M}$ \\
$x_{M}=-6 + \frac{4}{5}=\bm{- \frac{26}{5}}$ \\
$\frac{7}{5}=\dfrac{\frac{19}{5}+y_{M}}{2}$ \\
$\frac{7}{5}\times 2=\frac{19}{5}+y_{M}$ \\
$\frac{14}{5}=\frac{19}{5}+y_{M}$ \\
$y_{M}=- \frac{19}{5} + \frac{14}{5}=\bm{-1}$ \\$\bm{M\left(- \frac{26}{5};-1\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$XS=\sqrt{ \left(x_{S}-x_{X} \right)^2 +\left(y_{S}-y_{X} \right)^2 }$\\
$XS=\sqrt{ \left(-10 + 1 \right)^2 +\left(-10 - 5 \right)^2 }$\\
$XS=\sqrt{ \left(-9 \right)^2 +\left(-15 \right)^2 }$\\
$XS=\sqrt{ 81 +225 }=\sqrt{ 306 }=\bm{3 \sqrt{34}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$BA=\sqrt{ \left(x_{A}-x_{B} \right)^2 +\left(y_{A}-y_{B} \right)^2 }$\\
$BA=\sqrt{ \left(-8 + 2 \right)^2 +\left(5 + 7 \right)^2 }$\\
$BA=\sqrt{ \left(-6 \right)^2 +\left(12 \right)^2 }$\\
$BA=\sqrt{ 36 +144 }=\sqrt{ 180 }=\bm{6 \sqrt{5}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad GUIBERT  Maxime
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $S$ a pour coordonnées :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{Y}+x_{G}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{Y}+y_{G}}{2}$\\
$x_{S}=\dfrac{-9 + 10}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$y_{S}=\dfrac{-1 + 5}{2}=2$ \\
$\bm{S\left(\frac{1}{2};2\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $L$ a pour coordonnées :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{N}+x_{T}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{N}+y_{T}}{2}$\\
$x_{L}=\dfrac{-5 - 3}{2}=-4$ \\
$y_{L}=\dfrac{9 + 10}{2}=\frac{19}{2}$ \\
$\bm{L\left(-4;\frac{19}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $V$ a pour coordonnées :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{W}+x_{Q}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{W}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{V}=\dfrac{- \frac{19}{6} + \frac{7}{2}}{2}=\frac{1}{6}$ \\
$y_{V}=\dfrac{- \frac{13}{5} + \frac{7}{4}}{2}=- \frac{17}{40}$ \\
$\bm{V\left(\frac{1}{6};- \frac{17}{40}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{V}+x_{N}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{V}+y_{N}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{- \frac{29}{6} - \frac{1}{3}}{2}=- \frac{31}{12}$ \\
$y_{C}=\dfrac{- \frac{12}{5} - \frac{7}{3}}{2}=- \frac{71}{30}$ \\
$\bm{C\left(- \frac{31}{12};- \frac{71}{30}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $D$ est le symétrique de $L$ par rapport à $F$, le point $F$ est donc le milieu de $[LD]$ :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{L}+x_{D}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{L}+y_{D}}{2}$\\
$-2=\dfrac{-10+x_{D}}{2}$ \\
$-2\times 2=-10+x_{D}$ \\
$-4=-10+x_{D}$ \\
$x_{D}=-4 + 10=\bm{6}$ \\
$8=\dfrac{4+y_{D}}{2}$ \\
$8\times 2=4+y_{D}$ \\
$16=4+y_{D}$ \\
$y_{D}=-4 + 16=\bm{12}$ \\$\bm{D\left(6;12\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $N$ est le symétrique de $P$ par rapport à $W$, le point $W$ est donc le milieu de $[PN]$ :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{P}+x_{N}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{P}+y_{N}}{2}$\\
$-2=\dfrac{-3+x_{N}}{2}$ \\
$-2\times 2=-3+x_{N}$ \\
$-4=-3+x_{N}$ \\
$x_{N}=-4 + 3=\bm{-1}$ \\
$2=\dfrac{-9+y_{N}}{2}$ \\
$2\times 2=-9+y_{N}$ \\
$4=-9+y_{N}$ \\
$y_{N}=4 + 9=\bm{13}$ \\$\bm{N\left(-1;13\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $R$ est le symétrique de $U$ par rapport à $E$, le point $E$ est donc le milieu de $[UR]$ :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{U}+x_{R}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{U}+y_{R}}{2}$\\
$- \frac{19}{5}=\dfrac{\frac{3}{4}+x_{R}}{2}$ \\
$- \frac{19}{5}\times 2=\frac{3}{4}+x_{R}$ \\
$- \frac{38}{5}=\frac{3}{4}+x_{R}$ \\
$x_{R}=- \frac{38}{5} - \frac{3}{4}=\bm{- \frac{167}{20}}$ \\
$- \frac{9}{4}=\dfrac{- \frac{12}{5}+y_{R}}{2}$ \\
$- \frac{9}{4}\times 2=- \frac{12}{5}+y_{R}$ \\
$- \frac{9}{2}=- \frac{12}{5}+y_{R}$ \\
$y_{R}=- \frac{9}{2} + \frac{12}{5}=\bm{- \frac{21}{10}}$ \\$\bm{R\left(- \frac{167}{20};- \frac{21}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $T$ est le symétrique de $S$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[ST]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{S}+x_{T}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{S}+y_{T}}{2}$\\
$- \frac{1}{4}=\dfrac{\frac{15}{4}+x_{T}}{2}$ \\
$- \frac{1}{4}\times 2=\frac{15}{4}+x_{T}$ \\
$- \frac{1}{2}=\frac{15}{4}+x_{T}$ \\
$x_{T}=- \frac{15}{4} - \frac{1}{2}=\bm{- \frac{17}{4}}$ \\
$\frac{9}{5}=\dfrac{- \frac{11}{6}+y_{T}}{2}$ \\
$\frac{9}{5}\times 2=- \frac{11}{6}+y_{T}$ \\
$\frac{18}{5}=- \frac{11}{6}+y_{T}$ \\
$y_{T}=\frac{11}{6} + \frac{18}{5}=\bm{\frac{163}{30}}$ \\$\bm{T\left(- \frac{17}{4};\frac{163}{30}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$CK=\sqrt{ \left(x_{K}-x_{C} \right)^2 +\left(y_{K}-y_{C} \right)^2 }$\\
$CK=\sqrt{ \left(2 + 10 \right)^2 +\left(-10 + 2 \right)^2 }$\\
$CK=\sqrt{ \left(12 \right)^2 +\left(-8 \right)^2 }$\\
$CK=\sqrt{ 144 +64 }=\sqrt{ 208 }=\bm{4 \sqrt{13}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$DE=\sqrt{ \left(x_{E}-x_{D} \right)^2 +\left(y_{E}-y_{D} \right)^2 }$\\
$DE=\sqrt{ \left(-10 - 1 \right)^2 +\left(-4 + 1 \right)^2 }$\\
$DE=\sqrt{ \left(-11 \right)^2 +\left(-3 \right)^2 }$\\
$DE=\sqrt{ 121 +9 }=\sqrt{ 130 }=\bm{\sqrt{130}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad HUGUET  Zachary
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $K$ a pour coordonnées :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{G}+x_{T}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{G}+y_{T}}{2}$\\
$x_{K}=\dfrac{-10 - 8}{2}=-9$ \\
$y_{K}=\dfrac{-9 + 4}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$\bm{K\left(-9;- \frac{5}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{T}+x_{C}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{T}+y_{C}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{-6 + 1}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$y_{A}=\dfrac{-8 + 7}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$\bm{A\left(- \frac{5}{2};- \frac{1}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{A}+x_{K}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{A}+y_{K}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{- \frac{11}{6} - \frac{7}{6}}{2}=- \frac{3}{2}$ \\
$y_{R}=\dfrac{- \frac{29}{6} + \frac{8}{5}}{2}=- \frac{97}{60}$ \\
$\bm{R\left(- \frac{3}{2};- \frac{97}{60}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{P}+x_{F}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{P}+y_{F}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{- \frac{2}{3} - \frac{2}{5}}{2}=- \frac{8}{15}$ \\
$y_{Y}=\dfrac{- \frac{14}{5} - \frac{12}{5}}{2}=- \frac{13}{5}$ \\
$\bm{Y\left(- \frac{8}{15};- \frac{13}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $M$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[YM]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{Y}+x_{M}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{Y}+y_{M}}{2}$\\
$9=\dfrac{3+x_{M}}{2}$ \\
$9\times 2=3+x_{M}$ \\
$18=3+x_{M}$ \\
$x_{M}=-3 + 18=\bm{15}$ \\
$-1=\dfrac{9+y_{M}}{2}$ \\
$-1\times 2=9+y_{M}$ \\
$-2=9+y_{M}$ \\
$y_{M}=-9 - 2=\bm{-11}$ \\$\bm{M\left(15;-11\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $S$ est le symétrique de $E$ par rapport à $C$, le point $C$ est donc le milieu de $[ES]$ :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{E}+x_{S}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{E}+y_{S}}{2}$\\
$-9=\dfrac{-9+x_{S}}{2}$ \\
$-9\times 2=-9+x_{S}$ \\
$-18=-9+x_{S}$ \\
$x_{S}=-18 + 9=\bm{-9}$ \\
$7=\dfrac{9+y_{S}}{2}$ \\
$7\times 2=9+y_{S}$ \\
$14=9+y_{S}$ \\
$y_{S}=-9 + 14=\bm{5}$ \\$\bm{S\left(-9;5\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $T$ est le symétrique de $G$ par rapport à $M$, le point $M$ est donc le milieu de $[GT]$ :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{G}+x_{T}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{G}+y_{T}}{2}$\\
$\frac{9}{4}=\dfrac{-2+x_{T}}{2}$ \\
$\frac{9}{4}\times 2=-2+x_{T}$ \\
$\frac{9}{2}=-2+x_{T}$ \\
$x_{T}=2 + \frac{9}{2}=\bm{\frac{13}{2}}$ \\
$3=\dfrac{\frac{25}{6}+y_{T}}{2}$ \\
$3\times 2=\frac{25}{6}+y_{T}$ \\
$6=\frac{25}{6}+y_{T}$ \\
$y_{T}=- \frac{25}{6} + 6=\bm{\frac{11}{6}}$ \\$\bm{T\left(\frac{13}{2};\frac{11}{6}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $B$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $T$, le point $T$ est donc le milieu de $[YB]$ :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{Y}+x_{B}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{Y}+y_{B}}{2}$\\
$\frac{11}{6}=\dfrac{- \frac{19}{6}+x_{B}}{2}$ \\
$\frac{11}{6}\times 2=- \frac{19}{6}+x_{B}$ \\
$\frac{11}{3}=- \frac{19}{6}+x_{B}$ \\
$x_{B}=\frac{19}{6} + \frac{11}{3}=\bm{\frac{41}{6}}$ \\
$\frac{13}{4}=\dfrac{- \frac{7}{2}+y_{B}}{2}$ \\
$\frac{13}{4}\times 2=- \frac{7}{2}+y_{B}$ \\
$\frac{13}{2}=- \frac{7}{2}+y_{B}$ \\
$y_{B}=\frac{7}{2} + \frac{13}{2}=\bm{10}$ \\$\bm{B\left(\frac{41}{6};10\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$AW=\sqrt{ \left(x_{W}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{W}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AW=\sqrt{ \left(-6 - 2 \right)^2 +\left(-3 + 9 \right)^2 }$\\
$AW=\sqrt{ \left(-8 \right)^2 +\left(6 \right)^2 }$\\
$AW=\sqrt{ 64 +36 }=\sqrt{ 100 }=\bm{10}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$AN=\sqrt{ \left(x_{N}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{N}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AN=\sqrt{ \left(-9 - 6 \right)^2 +\left(3 \right)^2 }$\\
$AN=\sqrt{ \left(-15 \right)^2 +\left(3 \right)^2 }$\\
$AN=\sqrt{ 225 +9 }=\sqrt{ 234 }=\bm{3 \sqrt{26}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LANDRIN  Carl
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{U}+x_{B}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{U}+y_{B}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{-10 - 3}{2}=- \frac{13}{2}$ \\
$y_{E}=\dfrac{-4 - 1}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$\bm{E\left(- \frac{13}{2};- \frac{5}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $Z$ a pour coordonnées :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{X}+x_{H}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{X}+y_{H}}{2}$\\
$x_{Z}=\dfrac{-9 - 7}{2}=-8$ \\
$y_{Z}=\dfrac{-4 + 4}{2}=0$ \\
$\bm{Z\left(-8;0\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{C}+x_{F}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{C}+y_{F}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{-1 - \frac{3}{4}}{2}=- \frac{7}{8}$ \\
$y_{U}=\dfrac{- \frac{3}{5} + \frac{7}{6}}{2}=\frac{17}{60}$ \\
$\bm{U\left(- \frac{7}{8};\frac{17}{60}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $B$ a pour coordonnées :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{H}+x_{Z}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{H}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{B}=\dfrac{- \frac{1}{2} + \frac{25}{6}}{2}=\frac{11}{6}$ \\
$y_{B}=\dfrac{\frac{8}{5} + \frac{12}{5}}{2}=2$ \\
$\bm{B\left(\frac{11}{6};2\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $C$ est le symétrique de $U$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[UC]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{U}+x_{C}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{U}+y_{C}}{2}$\\
$6=\dfrac{5+x_{C}}{2}$ \\
$6\times 2=5+x_{C}$ \\
$12=5+x_{C}$ \\
$x_{C}=-5 + 12=\bm{7}$ \\
$2=\dfrac{1+y_{C}}{2}$ \\
$2\times 2=1+y_{C}$ \\
$4=1+y_{C}$ \\
$y_{C}=-1 + 4=\bm{3}$ \\$\bm{C\left(7;3\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $K$ est le symétrique de $E$ par rapport à $T$, le point $T$ est donc le milieu de $[EK]$ :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{E}+x_{K}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{E}+y_{K}}{2}$\\
$-7=\dfrac{6+x_{K}}{2}$ \\
$-7\times 2=6+x_{K}$ \\
$-14=6+x_{K}$ \\
$x_{K}=-14 - 6=\bm{-20}$ \\
$-6=\dfrac{6+y_{K}}{2}$ \\
$-6\times 2=6+y_{K}$ \\
$-12=6+y_{K}$ \\
$y_{K}=-12 - 6=\bm{-18}$ \\$\bm{K\left(-20;-18\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $L$ est le symétrique de $N$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[NL]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{N}+x_{L}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{N}+y_{L}}{2}$\\
$5=\dfrac{1+x_{L}}{2}$ \\
$5\times 2=1+x_{L}$ \\
$10=1+x_{L}$ \\
$x_{L}=-1 + 10=\bm{9}$ \\
$- \frac{2}{5}=\dfrac{\frac{7}{6}+y_{L}}{2}$ \\
$- \frac{2}{5}\times 2=\frac{7}{6}+y_{L}$ \\
$- \frac{4}{5}=\frac{7}{6}+y_{L}$ \\
$y_{L}=- \frac{7}{6} - \frac{4}{5}=\bm{- \frac{59}{30}}$ \\$\bm{L\left(9;- \frac{59}{30}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $F$ est le symétrique de $M$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[MF]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{M}+x_{F}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{M}+y_{F}}{2}$\\
$- \frac{2}{5}=\dfrac{- \frac{9}{2}+x_{F}}{2}$ \\
$- \frac{2}{5}\times 2=- \frac{9}{2}+x_{F}$ \\
$- \frac{4}{5}=- \frac{9}{2}+x_{F}$ \\
$x_{F}=- \frac{4}{5} + \frac{9}{2}=\bm{\frac{37}{10}}$ \\
$- \frac{5}{2}=\dfrac{- \frac{13}{4}+y_{F}}{2}$ \\
$- \frac{5}{2}\times 2=- \frac{13}{4}+y_{F}$ \\
$-5=- \frac{13}{4}+y_{F}$ \\
$y_{F}=-5 + \frac{13}{4}=\bm{- \frac{7}{4}}$ \\$\bm{F\left(\frac{37}{10};- \frac{7}{4}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$CS=\sqrt{ \left(x_{S}-x_{C} \right)^2 +\left(y_{S}-y_{C} \right)^2 }$\\
$CS=\sqrt{ \left(-9 + 3 \right)^2 +\left(-3 + 10 \right)^2 }$\\
$CS=\sqrt{ \left(-6 \right)^2 +\left(7 \right)^2 }$\\
$CS=\sqrt{ 36 +49 }=\sqrt{ 85 }=\bm{\sqrt{85}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$YB=\sqrt{ \left(x_{B}-x_{Y} \right)^2 +\left(y_{B}-y_{Y} \right)^2 }$\\
$YB=\sqrt{ \left(-2 + 6 \right)^2 +\left(-8 + 9 \right)^2 }$\\
$YB=\sqrt{ \left(4 \right)^2 +\left(1 \right)^2 }$\\
$YB=\sqrt{ 16 +1 }=\sqrt{ 17 }=\bm{\sqrt{17}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LE TALLEC Jean
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $L$ a pour coordonnées :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{E}+x_{D}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{E}+y_{D}}{2}$\\
$x_{L}=\dfrac{-6 - 6}{2}=-6$ \\
$y_{L}=\dfrac{5 + 7}{2}=6$ \\
$\bm{L\left(-6;6\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{E}+x_{U}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{E}+y_{U}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{-1 + 8}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$y_{C}=\dfrac{-8 - 3}{2}=- \frac{11}{2}$ \\
$\bm{C\left(\frac{7}{2};- \frac{11}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{Z}+x_{N}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{Z}+y_{N}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{- \frac{3}{4} - \frac{1}{2}}{2}=- \frac{5}{8}$ \\
$y_{G}=\dfrac{- \frac{2}{3} + \frac{5}{6}}{2}=\frac{1}{12}$ \\
$\bm{G\left(- \frac{5}{8};\frac{1}{12}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $L$ a pour coordonnées :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{Y}+x_{V}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{Y}+y_{V}}{2}$\\
$x_{L}=\dfrac{- \frac{3}{4} + \frac{9}{5}}{2}=\frac{21}{40}$ \\
$y_{L}=\dfrac{\frac{19}{5} + \frac{13}{3}}{2}=\frac{61}{15}$ \\
$\bm{L\left(\frac{21}{40};\frac{61}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $G$ est le symétrique de $T$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[TG]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{T}+x_{G}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{T}+y_{G}}{2}$\\
$4=\dfrac{-2+x_{G}}{2}$ \\
$4\times 2=-2+x_{G}$ \\
$8=-2+x_{G}$ \\
$x_{G}=2 + 8=\bm{10}$ \\
$-1=\dfrac{-8+y_{G}}{2}$ \\
$-1\times 2=-8+y_{G}$ \\
$-2=-8+y_{G}$ \\
$y_{G}=-2 + 8=\bm{6}$ \\$\bm{G\left(10;6\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $X$ est le symétrique de $S$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[SX]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{S}+x_{X}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{S}+y_{X}}{2}$\\
$-3=\dfrac{-9+x_{X}}{2}$ \\
$-3\times 2=-9+x_{X}$ \\
$-6=-9+x_{X}$ \\
$x_{X}=-6 + 9=\bm{3}$ \\
$-8=\dfrac{2+y_{X}}{2}$ \\
$-8\times 2=2+y_{X}$ \\
$-16=2+y_{X}$ \\
$y_{X}=-16 - 2=\bm{-18}$ \\$\bm{X\left(3;-18\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $U$ est le symétrique de $C$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[CU]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{C}+x_{U}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{C}+y_{U}}{2}$\\
$\frac{23}{5}=\dfrac{- \frac{11}{4}+x_{U}}{2}$ \\
$\frac{23}{5}\times 2=- \frac{11}{4}+x_{U}$ \\
$\frac{46}{5}=- \frac{11}{4}+x_{U}$ \\
$x_{U}=\frac{11}{4} + \frac{46}{5}=\bm{\frac{239}{20}}$ \\
$- \frac{9}{2}=\dfrac{\frac{7}{2}+y_{U}}{2}$ \\
$- \frac{9}{2}\times 2=\frac{7}{2}+y_{U}$ \\
$-9=\frac{7}{2}+y_{U}$ \\
$y_{U}=-9 - \frac{7}{2}=\bm{- \frac{25}{2}}$ \\$\bm{U\left(\frac{239}{20};- \frac{25}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $K$ est le symétrique de $U$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[UK]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{U}+x_{K}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{U}+y_{K}}{2}$\\
$\frac{5}{3}=\dfrac{- \frac{13}{4}+x_{K}}{2}$ \\
$\frac{5}{3}\times 2=- \frac{13}{4}+x_{K}$ \\
$\frac{10}{3}=- \frac{13}{4}+x_{K}$ \\
$x_{K}=\frac{13}{4} + \frac{10}{3}=\bm{\frac{79}{12}}$ \\
$\frac{11}{4}=\dfrac{3+y_{K}}{2}$ \\
$\frac{11}{4}\times 2=3+y_{K}$ \\
$\frac{11}{2}=3+y_{K}$ \\
$y_{K}=-3 + \frac{11}{2}=\bm{\frac{5}{2}}$ \\$\bm{K\left(\frac{79}{12};\frac{5}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$BR=\sqrt{ \left(x_{R}-x_{B} \right)^2 +\left(y_{R}-y_{B} \right)^2 }$\\
$BR=\sqrt{ \left(3 + 8 \right)^2 +\left(3 + 7 \right)^2 }$\\
$BR=\sqrt{ \left(11 \right)^2 +\left(10 \right)^2 }$\\
$BR=\sqrt{ 121 +100 }=\sqrt{ 221 }=\bm{\sqrt{221}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$PA=\sqrt{ \left(x_{A}-x_{P} \right)^2 +\left(y_{A}-y_{P} \right)^2 }$\\
$PA=\sqrt{ \left(7 + 8 \right)^2 +\left(4 + 5 \right)^2 }$\\
$PA=\sqrt{ \left(15 \right)^2 +\left(9 \right)^2 }$\\
$PA=\sqrt{ 225 +81 }=\sqrt{ 306 }=\bm{3 \sqrt{34}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LEFEUVRE  Trystan
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{N}+x_{M}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{N}+y_{M}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{-9 + 8}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$y_{U}=\dfrac{-8 + 9}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$\bm{U\left(- \frac{1}{2};\frac{1}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $N$ a pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{R}+x_{C}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{R}+y_{C}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{-1 + 8}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$y_{N}=\dfrac{2 + 7}{2}=\frac{9}{2}$ \\
$\bm{N\left(\frac{7}{2};\frac{9}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{H}+x_{B}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{H}+y_{B}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{- \frac{19}{5} + \frac{5}{3}}{2}=- \frac{16}{15}$ \\
$y_{U}=\dfrac{- \frac{1}{6} + \frac{5}{3}}{2}=\frac{3}{4}$ \\
$\bm{U\left(- \frac{16}{15};\frac{3}{4}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{K}+x_{P}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{K}+y_{P}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{\frac{6}{5} + \frac{19}{5}}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$y_{U}=\dfrac{-4 + \frac{13}{3}}{2}=\frac{1}{6}$ \\
$\bm{U\left(\frac{5}{2};\frac{1}{6}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $F$ est le symétrique de $W$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[WF]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{W}+x_{F}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{W}+y_{F}}{2}$\\
$1=\dfrac{6+x_{F}}{2}$ \\
$1\times 2=6+x_{F}$ \\
$2=6+x_{F}$ \\
$x_{F}=-6 + 2=\bm{-4}$ \\
$3=\dfrac{-8+y_{F}}{2}$ \\
$3\times 2=-8+y_{F}$ \\
$6=-8+y_{F}$ \\
$y_{F}=6 + 8=\bm{14}$ \\$\bm{F\left(-4;14\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $D$ est le symétrique de $G$ par rapport à $C$, le point $C$ est donc le milieu de $[GD]$ :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{G}+x_{D}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{G}+y_{D}}{2}$\\
$-1=\dfrac{7+x_{D}}{2}$ \\
$-1\times 2=7+x_{D}$ \\
$-2=7+x_{D}$ \\
$x_{D}=-7 - 2=\bm{-9}$ \\
$-7=\dfrac{-6+y_{D}}{2}$ \\
$-7\times 2=-6+y_{D}$ \\
$-14=-6+y_{D}$ \\
$y_{D}=-14 + 6=\bm{-8}$ \\$\bm{D\left(-9;-8\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $C$ est le symétrique de $X$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[XC]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{X}+x_{C}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{X}+y_{C}}{2}$\\
$\frac{6}{5}=\dfrac{\frac{2}{5}+x_{C}}{2}$ \\
$\frac{6}{5}\times 2=\frac{2}{5}+x_{C}$ \\
$\frac{12}{5}=\frac{2}{5}+x_{C}$ \\
$x_{C}=- \frac{2}{5} + \frac{12}{5}=\bm{2}$ \\
$\frac{1}{5}=\dfrac{- \frac{6}{5}+y_{C}}{2}$ \\
$\frac{1}{5}\times 2=- \frac{6}{5}+y_{C}$ \\
$\frac{2}{5}=- \frac{6}{5}+y_{C}$ \\
$y_{C}=\frac{2}{5} + \frac{6}{5}=\bm{\frac{8}{5}}$ \\$\bm{C\left(2;\frac{8}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $Q$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $C$, le point $C$ est donc le milieu de $[YQ]$ :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{Y}+x_{Q}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{Y}+y_{Q}}{2}$\\
$- \frac{2}{5}=\dfrac{- \frac{9}{2}+x_{Q}}{2}$ \\
$- \frac{2}{5}\times 2=- \frac{9}{2}+x_{Q}$ \\
$- \frac{4}{5}=- \frac{9}{2}+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=- \frac{4}{5} + \frac{9}{2}=\bm{\frac{37}{10}}$ \\
$- \frac{29}{6}=\dfrac{\frac{29}{6}+y_{Q}}{2}$ \\
$- \frac{29}{6}\times 2=\frac{29}{6}+y_{Q}$ \\
$- \frac{29}{3}=\frac{29}{6}+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=- \frac{29}{3} - \frac{29}{6}=\bm{- \frac{29}{2}}$ \\$\bm{Q\left(\frac{37}{10};- \frac{29}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$NG=\sqrt{ \left(x_{G}-x_{N} \right)^2 +\left(y_{G}-y_{N} \right)^2 }$\\
$NG=\sqrt{ \left(4 + 4 \right)^2 +\left(1 + 2 \right)^2 }$\\
$NG=\sqrt{ \left(8 \right)^2 +\left(3 \right)^2 }$\\
$NG=\sqrt{ 64 +9 }=\sqrt{ 73 }=\bm{\sqrt{73}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$NP=\sqrt{ \left(x_{P}-x_{N} \right)^2 +\left(y_{P}-y_{N} \right)^2 }$\\
$NP=\sqrt{ \left(-8 - 6 \right)^2 +\left(-10 + 9 \right)^2 }$\\
$NP=\sqrt{ \left(-14 \right)^2 +\left(-1 \right)^2 }$\\
$NP=\sqrt{ 196 +1 }=\sqrt{ 197 }=\bm{\sqrt{197}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LEROUX  Pierre
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $Q$ a pour coordonnées :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{L}+x_{D}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{L}+y_{D}}{2}$\\
$x_{Q}=\dfrac{4}{2}=2$ \\
$y_{Q}=\dfrac{7 + 9}{2}=8$ \\
$\bm{Q\left(2;8\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{X}+x_{G}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{X}+y_{G}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{6 + 6}{2}=6$ \\
$y_{Y}=\dfrac{2 + 5}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$\bm{Y\left(6;\frac{7}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $Z$ a pour coordonnées :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{R}+x_{W}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{R}+y_{W}}{2}$\\
$x_{Z}=\dfrac{- \frac{5}{3} + \frac{23}{6}}{2}=\frac{13}{12}$ \\
$y_{Z}=\dfrac{- \frac{1}{6} + \frac{16}{5}}{2}=\frac{91}{60}$ \\
$\bm{Z\left(\frac{13}{12};\frac{91}{60}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{D}+x_{K}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{D}+y_{K}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{- \frac{17}{5} - \frac{17}{5}}{2}=- \frac{17}{5}$ \\
$y_{A}=\dfrac{\frac{9}{4} + \frac{19}{5}}{2}=\frac{121}{40}$ \\
$\bm{A\left(- \frac{17}{5};\frac{121}{40}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $F$ est le symétrique de $U$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[UF]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{U}+x_{F}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{U}+y_{F}}{2}$\\
$3=\dfrac{-7+x_{F}}{2}$ \\
$3\times 2=-7+x_{F}$ \\
$6=-7+x_{F}$ \\
$x_{F}=6 + 7=\bm{13}$ \\
$3=\dfrac{7+y_{F}}{2}$ \\
$3\times 2=7+y_{F}$ \\
$6=7+y_{F}$ \\
$y_{F}=-7 + 6=\bm{-1}$ \\$\bm{F\left(13;-1\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $K$ est le symétrique de $N$ par rapport à $F$, le point $F$ est donc le milieu de $[NK]$ :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{N}+x_{K}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{N}+y_{K}}{2}$\\
$9=\dfrac{-9+x_{K}}{2}$ \\
$9\times 2=-9+x_{K}$ \\
$18=-9+x_{K}$ \\
$x_{K}=9 + 18=\bm{27}$ \\
$0=\dfrac{8+y_{K}}{2}$ \\
$0\times 2=8+y_{K}$ \\
$0=8+y_{K}$ \\
$y_{K}=-8=\bm{-8}$ \\$\bm{K\left(27;-8\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $G$ est le symétrique de $H$ par rapport à $V$, le point $V$ est donc le milieu de $[HG]$ :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{H}+x_{G}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{H}+y_{G}}{2}$\\
$\frac{17}{5}=\dfrac{\frac{18}{5}+x_{G}}{2}$ \\
$\frac{17}{5}\times 2=\frac{18}{5}+x_{G}$ \\
$\frac{34}{5}=\frac{18}{5}+x_{G}$ \\
$x_{G}=- \frac{18}{5} + \frac{34}{5}=\bm{\frac{16}{5}}$ \\
$- \frac{7}{2}=\dfrac{\frac{6}{5}+y_{G}}{2}$ \\
$- \frac{7}{2}\times 2=\frac{6}{5}+y_{G}$ \\
$-7=\frac{6}{5}+y_{G}$ \\
$y_{G}=-7 - \frac{6}{5}=\bm{- \frac{41}{5}}$ \\$\bm{G\left(\frac{16}{5};- \frac{41}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $D$ est le symétrique de $B$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[BD]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{B}+x_{D}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{B}+y_{D}}{2}$\\
$\frac{17}{5}=\dfrac{\frac{17}{6}+x_{D}}{2}$ \\
$\frac{17}{5}\times 2=\frac{17}{6}+x_{D}$ \\
$\frac{34}{5}=\frac{17}{6}+x_{D}$ \\
$x_{D}=- \frac{17}{6} + \frac{34}{5}=\bm{\frac{119}{30}}$ \\
$- \frac{13}{4}=\dfrac{\frac{7}{3}+y_{D}}{2}$ \\
$- \frac{13}{4}\times 2=\frac{7}{3}+y_{D}$ \\
$- \frac{13}{2}=\frac{7}{3}+y_{D}$ \\
$y_{D}=- \frac{13}{2} - \frac{7}{3}=\bm{- \frac{53}{6}}$ \\$\bm{D\left(\frac{119}{30};- \frac{53}{6}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$MH=\sqrt{ \left(x_{H}-x_{M} \right)^2 +\left(y_{H}-y_{M} \right)^2 }$\\
$MH=\sqrt{ \left(-6 + 7 \right)^2 +\left(4 + 7 \right)^2 }$\\
$MH=\sqrt{ \left(1 \right)^2 +\left(11 \right)^2 }$\\
$MH=\sqrt{ 1 +121 }=\sqrt{ 122 }=\bm{\sqrt{122}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$LG=\sqrt{ \left(x_{G}-x_{L} \right)^2 +\left(y_{G}-y_{L} \right)^2 }$\\
$LG=\sqrt{ \left(-4 + 2 \right)^2 +\left(1 + 7 \right)^2 }$\\
$LG=\sqrt{ \left(-2 \right)^2 +\left(8 \right)^2 }$\\
$LG=\sqrt{ 4 +64 }=\sqrt{ 68 }=\bm{2 \sqrt{17}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LEVEILLE  Aurelien
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{W}+x_{M}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{W}+y_{M}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{3 + 7}{2}=5$ \\
$y_{P}=\dfrac{5 + 8}{2}=\frac{13}{2}$ \\
$\bm{P\left(5;\frac{13}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{V}+x_{S}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{V}+y_{S}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{-8 + 2}{2}=-3$ \\
$y_{C}=\dfrac{-9 + 7}{2}=-1$ \\
$\bm{C\left(-3;-1\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{W}+x_{N}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{W}+y_{N}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{- \frac{13}{4} + \frac{8}{3}}{2}=- \frac{7}{24}$ \\
$y_{R}=\dfrac{- \frac{1}{2} + \frac{14}{5}}{2}=\frac{23}{20}$ \\
$\bm{R\left(- \frac{7}{24};\frac{23}{20}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{U}+x_{C}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{U}+y_{C}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{- \frac{11}{3} - \frac{5}{4}}{2}=- \frac{59}{24}$ \\
$y_{W}=\dfrac{\frac{1}{6} + \frac{5}{3}}{2}=\frac{11}{12}$ \\
$\bm{W\left(- \frac{59}{24};\frac{11}{12}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $E$ est le symétrique de $R$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[RE]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{R}+x_{E}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{R}+y_{E}}{2}$\\
$2=\dfrac{-10+x_{E}}{2}$ \\
$2\times 2=-10+x_{E}$ \\
$4=-10+x_{E}$ \\
$x_{E}=4 + 10=\bm{14}$ \\
$10=\dfrac{-10+y_{E}}{2}$ \\
$10\times 2=-10+y_{E}$ \\
$20=-10+y_{E}$ \\
$y_{E}=10 + 20=\bm{30}$ \\$\bm{E\left(14;30\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $D$ est le symétrique de $G$ par rapport à $K$, le point $K$ est donc le milieu de $[GD]$ :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{G}+x_{D}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{G}+y_{D}}{2}$\\
$10=\dfrac{9+x_{D}}{2}$ \\
$10\times 2=9+x_{D}$ \\
$20=9+x_{D}$ \\
$x_{D}=-9 + 20=\bm{11}$ \\
$9=\dfrac{-9+y_{D}}{2}$ \\
$9\times 2=-9+y_{D}$ \\
$18=-9+y_{D}$ \\
$y_{D}=9 + 18=\bm{27}$ \\$\bm{D\left(11;27\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $L$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[YL]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{Y}+x_{L}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{Y}+y_{L}}{2}$\\
$- \frac{9}{5}=\dfrac{\frac{1}{6}+x_{L}}{2}$ \\
$- \frac{9}{5}\times 2=\frac{1}{6}+x_{L}$ \\
$- \frac{18}{5}=\frac{1}{6}+x_{L}$ \\
$x_{L}=- \frac{18}{5} - \frac{1}{6}=\bm{- \frac{113}{30}}$ \\
$\frac{19}{4}=\dfrac{- \frac{23}{6}+y_{L}}{2}$ \\
$\frac{19}{4}\times 2=- \frac{23}{6}+y_{L}$ \\
$\frac{19}{2}=- \frac{23}{6}+y_{L}$ \\
$y_{L}=\frac{23}{6} + \frac{19}{2}=\bm{\frac{40}{3}}$ \\$\bm{L\left(- \frac{113}{30};\frac{40}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $W$ est le symétrique de $L$ par rapport à $A$, le point $A$ est donc le milieu de $[LW]$ :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{L}+x_{W}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{L}+y_{W}}{2}$\\
$- \frac{1}{2}=\dfrac{- \frac{22}{5}+x_{W}}{2}$ \\
$- \frac{1}{2}\times 2=- \frac{22}{5}+x_{W}$ \\
$-1=- \frac{22}{5}+x_{W}$ \\
$x_{W}=-1 + \frac{22}{5}=\bm{\frac{17}{5}}$ \\
$1=\dfrac{\frac{8}{3}+y_{W}}{2}$ \\
$1\times 2=\frac{8}{3}+y_{W}$ \\
$2=\frac{8}{3}+y_{W}$ \\
$y_{W}=- \frac{8}{3} + 2=\bm{- \frac{2}{3}}$ \\$\bm{W\left(\frac{17}{5};- \frac{2}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$UZ=\sqrt{ \left(x_{Z}-x_{U} \right)^2 +\left(y_{Z}-y_{U} \right)^2 }$\\
$UZ=\sqrt{ \left(-6 - 5 \right)^2 +\left(-6 + 8 \right)^2 }$\\
$UZ=\sqrt{ \left(-11 \right)^2 +\left(2 \right)^2 }$\\
$UZ=\sqrt{ 121 +4 }=\sqrt{ 125 }=\bm{5 \sqrt{5}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$ZM=\sqrt{ \left(x_{M}-x_{Z} \right)^2 +\left(y_{M}-y_{Z} \right)^2 }$\\
$ZM=\sqrt{ \left(3 + 6 \right)^2 +\left(-7 - 6 \right)^2 }$\\
$ZM=\sqrt{ \left(9 \right)^2 +\left(-13 \right)^2 }$\\
$ZM=\sqrt{ 81 +169 }=\sqrt{ 250 }=\bm{5 \sqrt{10}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MARTIN  Tom
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{T}+x_{L}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{T}+y_{L}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{7 + 7}{2}=7$ \\
$y_{G}=\dfrac{8}{2}=4$ \\
$\bm{G\left(7;4\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $X$ a pour coordonnées :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{M}+x_{T}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{M}+y_{T}}{2}$\\
$x_{X}=\dfrac{-7 + 2}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$y_{X}=\dfrac{-7 - 2}{2}=- \frac{9}{2}$ \\
$\bm{X\left(- \frac{5}{2};- \frac{9}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $L$ a pour coordonnées :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{D}+x_{Y}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{D}+y_{Y}}{2}$\\
$x_{L}=\dfrac{\frac{4}{3} + \frac{19}{5}}{2}=\frac{77}{30}$ \\
$y_{L}=\dfrac{- \frac{14}{3} + \frac{1}{2}}{2}=- \frac{25}{12}$ \\
$\bm{L\left(\frac{77}{30};- \frac{25}{12}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{B}+x_{T}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{B}+y_{T}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{- \frac{22}{5} - \frac{3}{2}}{2}=- \frac{59}{20}$ \\
$y_{U}=\dfrac{- \frac{8}{3} + \frac{4}{3}}{2}=- \frac{2}{3}$ \\
$\bm{U\left(- \frac{59}{20};- \frac{2}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $E$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $C$, le point $C$ est donc le milieu de $[YE]$ :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{Y}+x_{E}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{Y}+y_{E}}{2}$\\
$-3=\dfrac{3+x_{E}}{2}$ \\
$-3\times 2=3+x_{E}$ \\
$-6=3+x_{E}$ \\
$x_{E}=-6 - 3=\bm{-9}$ \\
$-5=\dfrac{8+y_{E}}{2}$ \\
$-5\times 2=8+y_{E}$ \\
$-10=8+y_{E}$ \\
$y_{E}=-10 - 8=\bm{-18}$ \\$\bm{E\left(-9;-18\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $L$ est le symétrique de $B$ par rapport à $K$, le point $K$ est donc le milieu de $[BL]$ :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{B}+x_{L}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{B}+y_{L}}{2}$\\
$10=\dfrac{-7+x_{L}}{2}$ \\
$10\times 2=-7+x_{L}$ \\
$20=-7+x_{L}$ \\
$x_{L}=7 + 20=\bm{27}$ \\
$-5=\dfrac{-4+y_{L}}{2}$ \\
$-5\times 2=-4+y_{L}$ \\
$-10=-4+y_{L}$ \\
$y_{L}=-10 + 4=\bm{-6}$ \\$\bm{L\left(27;-6\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $U$ est le symétrique de $A$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[AU]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{A}+x_{U}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{A}+y_{U}}{2}$\\
$- \frac{29}{6}=\dfrac{5+x_{U}}{2}$ \\
$- \frac{29}{6}\times 2=5+x_{U}$ \\
$- \frac{29}{3}=5+x_{U}$ \\
$x_{U}=- \frac{29}{3} - 5=\bm{- \frac{44}{3}}$ \\
$- \frac{2}{3}=\dfrac{\frac{7}{6}+y_{U}}{2}$ \\
$- \frac{2}{3}\times 2=\frac{7}{6}+y_{U}$ \\
$- \frac{4}{3}=\frac{7}{6}+y_{U}$ \\
$y_{U}=- \frac{4}{3} - \frac{7}{6}=\bm{- \frac{5}{2}}$ \\$\bm{U\left(- \frac{44}{3};- \frac{5}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $B$ est le symétrique de $G$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[GB]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{G}+x_{B}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{G}+y_{B}}{2}$\\
$\frac{7}{6}=\dfrac{- \frac{5}{2}+x_{B}}{2}$ \\
$\frac{7}{6}\times 2=- \frac{5}{2}+x_{B}$ \\
$\frac{7}{3}=- \frac{5}{2}+x_{B}$ \\
$x_{B}=\frac{7}{3} + \frac{5}{2}=\bm{\frac{29}{6}}$ \\
$- \frac{17}{5}=\dfrac{- \frac{1}{5}+y_{B}}{2}$ \\
$- \frac{17}{5}\times 2=- \frac{1}{5}+y_{B}$ \\
$- \frac{34}{5}=- \frac{1}{5}+y_{B}$ \\
$y_{B}=- \frac{34}{5} + \frac{1}{5}=\bm{- \frac{33}{5}}$ \\$\bm{B\left(\frac{29}{6};- \frac{33}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$QS=\sqrt{ \left(x_{S}-x_{Q} \right)^2 +\left(y_{S}-y_{Q} \right)^2 }$\\
$QS=\sqrt{ \left(1 + 5 \right)^2 +\left(9 \right)^2 }$\\
$QS=\sqrt{ \left(6 \right)^2 +\left(9 \right)^2 }$\\
$QS=\sqrt{ 36 +81 }=\sqrt{ 117 }=\bm{3 \sqrt{13}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$QR=\sqrt{ \left(x_{R}-x_{Q} \right)^2 +\left(y_{R}-y_{Q} \right)^2 }$\\
$QR=\sqrt{ \left(-7 + 5 \right)^2 +\left(-6 - 6 \right)^2 }$\\
$QR=\sqrt{ \left(-2 \right)^2 +\left(-12 \right)^2 }$\\
$QR=\sqrt{ 4 +144 }=\sqrt{ 148 }=\bm{2 \sqrt{37}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MARY  Virginie
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{R}+x_{B}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{R}+y_{B}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{-10 + 6}{2}=-2$ \\
$y_{P}=\dfrac{-6 + 9}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$\bm{P\left(-2;\frac{3}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $F$ a pour coordonnées :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{L}+x_{Z}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{L}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{F}=\dfrac{-5 + 10}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$y_{F}=\dfrac{-3 + 4}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$\bm{F\left(\frac{5}{2};\frac{1}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{P}+x_{M}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{P}+y_{M}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{- \frac{23}{5} - \frac{1}{3}}{2}=- \frac{37}{15}$ \\
$y_{U}=\dfrac{- \frac{11}{5} + 4}{2}=\frac{9}{10}$ \\
$\bm{U\left(- \frac{37}{15};\frac{9}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $L$ a pour coordonnées :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{N}+x_{Q}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{N}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{L}=\dfrac{- \frac{13}{6} + \frac{22}{5}}{2}=\frac{67}{60}$ \\
$y_{L}=\dfrac{- \frac{13}{6} + \frac{17}{5}}{2}=\frac{37}{60}$ \\
$\bm{L\left(\frac{67}{60};\frac{37}{60}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $R$ est le symétrique de $H$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[HR]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{H}+x_{R}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{H}+y_{R}}{2}$\\
$-6=\dfrac{-4+x_{R}}{2}$ \\
$-6\times 2=-4+x_{R}$ \\
$-12=-4+x_{R}$ \\
$x_{R}=-12 + 4=\bm{-8}$ \\
$8=\dfrac{-9+y_{R}}{2}$ \\
$8\times 2=-9+y_{R}$ \\
$16=-9+y_{R}$ \\
$y_{R}=9 + 16=\bm{25}$ \\$\bm{R\left(-8;25\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $E$ est le symétrique de $V$ par rapport à $K$, le point $K$ est donc le milieu de $[VE]$ :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{V}+x_{E}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{V}+y_{E}}{2}$\\
$6=\dfrac{1+x_{E}}{2}$ \\
$6\times 2=1+x_{E}$ \\
$12=1+x_{E}$ \\
$x_{E}=-1 + 12=\bm{11}$ \\
$7=\dfrac{-2+y_{E}}{2}$ \\
$7\times 2=-2+y_{E}$ \\
$14=-2+y_{E}$ \\
$y_{E}=2 + 14=\bm{16}$ \\$\bm{E\left(11;16\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $R$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[YR]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{Y}+x_{R}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{Y}+y_{R}}{2}$\\
$- \frac{8}{5}=\dfrac{\frac{13}{5}+x_{R}}{2}$ \\
$- \frac{8}{5}\times 2=\frac{13}{5}+x_{R}$ \\
$- \frac{16}{5}=\frac{13}{5}+x_{R}$ \\
$x_{R}=- \frac{16}{5} - \frac{13}{5}=\bm{- \frac{29}{5}}$ \\
$\frac{23}{6}=\dfrac{- \frac{17}{5}+y_{R}}{2}$ \\
$\frac{23}{6}\times 2=- \frac{17}{5}+y_{R}$ \\
$\frac{23}{3}=- \frac{17}{5}+y_{R}$ \\
$y_{R}=\frac{17}{5} + \frac{23}{3}=\bm{\frac{166}{15}}$ \\$\bm{R\left(- \frac{29}{5};\frac{166}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $Q$ est le symétrique de $V$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[VQ]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{V}+x_{Q}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{V}+y_{Q}}{2}$\\
$5=\dfrac{\frac{4}{3}+x_{Q}}{2}$ \\
$5\times 2=\frac{4}{3}+x_{Q}$ \\
$10=\frac{4}{3}+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=- \frac{4}{3} + 10=\bm{\frac{26}{3}}$ \\
$- \frac{7}{4}=\dfrac{- \frac{7}{6}+y_{Q}}{2}$ \\
$- \frac{7}{4}\times 2=- \frac{7}{6}+y_{Q}$ \\
$- \frac{7}{2}=- \frac{7}{6}+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=- \frac{7}{2} + \frac{7}{6}=\bm{- \frac{7}{3}}$ \\$\bm{Q\left(\frac{26}{3};- \frac{7}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$KN=\sqrt{ \left(x_{N}-x_{K} \right)^2 +\left(y_{N}-y_{K} \right)^2 }$\\
$KN=\sqrt{ \left(7 \right)^2 +\left(-5 + 7 \right)^2 }$\\
$KN=\sqrt{ \left(7 \right)^2 +\left(2 \right)^2 }$\\
$KN=\sqrt{ 49 +4 }=\sqrt{ 53 }=\bm{\sqrt{53}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$XV=\sqrt{ \left(x_{V}-x_{X} \right)^2 +\left(y_{V}-y_{X} \right)^2 }$\\
$XV=\sqrt{ \left(-8 + 6 \right)^2 +\left(-10 + 4 \right)^2 }$\\
$XV=\sqrt{ \left(-2 \right)^2 +\left(-6 \right)^2 }$\\
$XV=\sqrt{ 4 +36 }=\sqrt{ 40 }=\bm{2 \sqrt{10}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MASSE  Yann
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{E}+x_{Q}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{E}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{-8 - 6}{2}=-7$ \\
$y_{D}=\dfrac{-7 - 3}{2}=-5$ \\
$\bm{D\left(-7;-5\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{L}+x_{Q}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{L}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{-7 + 8}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$y_{E}=\dfrac{-5 - 5}{2}=-5$ \\
$\bm{E\left(\frac{1}{2};-5\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $M$ a pour coordonnées :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{D}+x_{E}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{D}+y_{E}}{2}$\\
$x_{M}=\dfrac{-2 + \frac{1}{3}}{2}=- \frac{5}{6}$ \\
$y_{M}=\dfrac{- \frac{8}{5} + \frac{11}{3}}{2}=\frac{31}{30}$ \\
$\bm{M\left(- \frac{5}{6};\frac{31}{30}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{N}+x_{R}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{N}+y_{R}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{- \frac{11}{5} + \frac{29}{6}}{2}=\frac{79}{60}$ \\
$y_{D}=\dfrac{\frac{1}{5} + \frac{24}{5}}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$\bm{D\left(\frac{79}{60};\frac{5}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $R$ est le symétrique de $X$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[XR]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{X}+x_{R}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{X}+y_{R}}{2}$\\
$-6=\dfrac{10+x_{R}}{2}$ \\
$-6\times 2=10+x_{R}$ \\
$-12=10+x_{R}$ \\
$x_{R}=-12 - 10=\bm{-22}$ \\
$-5=\dfrac{-4+y_{R}}{2}$ \\
$-5\times 2=-4+y_{R}$ \\
$-10=-4+y_{R}$ \\
$y_{R}=-10 + 4=\bm{-6}$ \\$\bm{R\left(-22;-6\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $K$ est le symétrique de $G$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[GK]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{G}+x_{K}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{G}+y_{K}}{2}$\\
$0=\dfrac{0+x_{K}}{2}$ \\
$0\times 2=0+x_{K}$ \\
$0=0+x_{K}$ \\
$x_{K}=0=\bm{0}$ \\
$4=\dfrac{7+y_{K}}{2}$ \\
$4\times 2=7+y_{K}$ \\
$8=7+y_{K}$ \\
$y_{K}=-7 + 8=\bm{1}$ \\$\bm{K\left(0;1\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $G$ est le symétrique de $A$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[AG]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{A}+x_{G}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{A}+y_{G}}{2}$\\
$1=\dfrac{\frac{9}{4}+x_{G}}{2}$ \\
$1\times 2=\frac{9}{4}+x_{G}$ \\
$2=\frac{9}{4}+x_{G}$ \\
$x_{G}=- \frac{9}{4} + 2=\bm{- \frac{1}{4}}$ \\
$\frac{17}{5}=\dfrac{-4+y_{G}}{2}$ \\
$\frac{17}{5}\times 2=-4+y_{G}$ \\
$\frac{34}{5}=-4+y_{G}$ \\
$y_{G}=4 + \frac{34}{5}=\bm{\frac{54}{5}}$ \\$\bm{G\left(- \frac{1}{4};\frac{54}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $R$ est le symétrique de $N$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[NR]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{N}+x_{R}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{N}+y_{R}}{2}$\\
$- \frac{2}{3}=\dfrac{- \frac{14}{5}+x_{R}}{2}$ \\
$- \frac{2}{3}\times 2=- \frac{14}{5}+x_{R}$ \\
$- \frac{4}{3}=- \frac{14}{5}+x_{R}$ \\
$x_{R}=- \frac{4}{3} + \frac{14}{5}=\bm{\frac{22}{15}}$ \\
$- \frac{9}{5}=\dfrac{\frac{2}{5}+y_{R}}{2}$ \\
$- \frac{9}{5}\times 2=\frac{2}{5}+y_{R}$ \\
$- \frac{18}{5}=\frac{2}{5}+y_{R}$ \\
$y_{R}=- \frac{18}{5} - \frac{2}{5}=\bm{-4}$ \\$\bm{R\left(\frac{22}{15};-4\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$GK=\sqrt{ \left(x_{K}-x_{G} \right)^2 +\left(y_{K}-y_{G} \right)^2 }$\\
$GK=\sqrt{ \left(-2 + 8 \right)^2 +\left(7 \right)^2 }$\\
$GK=\sqrt{ \left(6 \right)^2 +\left(7 \right)^2 }$\\
$GK=\sqrt{ 36 +49 }=\sqrt{ 85 }=\bm{\sqrt{85}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$WN=\sqrt{ \left(x_{N}-x_{W} \right)^2 +\left(y_{N}-y_{W} \right)^2 }$\\
$WN=\sqrt{ \left(6 + 10 \right)^2 +\left(-1 + 10 \right)^2 }$\\
$WN=\sqrt{ \left(16 \right)^2 +\left(9 \right)^2 }$\\
$WN=\sqrt{ 256 +81 }=\sqrt{ 337 }=\bm{\sqrt{337}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MOINEAU  Dany
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $Q$ a pour coordonnées :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{W}+x_{M}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{W}+y_{M}}{2}$\\
$x_{Q}=\dfrac{-7 + 8}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$y_{Q}=\dfrac{-10 + 10}{2}=0$ \\
$\bm{Q\left(\frac{1}{2};0\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $S$ a pour coordonnées :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{Y}+x_{C}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{Y}+y_{C}}{2}$\\
$x_{S}=\dfrac{-5 - 5}{2}=-5$ \\
$y_{S}=\dfrac{-5 + 7}{2}=1$ \\
$\bm{S\left(-5;1\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{K}+x_{X}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{K}+y_{X}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{- \frac{3}{4} + \frac{9}{4}}{2}=\frac{3}{4}$ \\
$y_{C}=\dfrac{- \frac{7}{3} + \frac{1}{2}}{2}=- \frac{11}{12}$ \\
$\bm{C\left(\frac{3}{4};- \frac{11}{12}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{P}+x_{S}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{P}+y_{S}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{- \frac{3}{5} + \frac{3}{4}}{2}=\frac{3}{40}$ \\
$y_{U}=\dfrac{- \frac{11}{4} - \frac{11}{4}}{2}=- \frac{11}{4}$ \\
$\bm{U\left(\frac{3}{40};- \frac{11}{4}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $R$ est le symétrique de $A$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[AR]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{A}+x_{R}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{A}+y_{R}}{2}$\\
$8=\dfrac{3+x_{R}}{2}$ \\
$8\times 2=3+x_{R}$ \\
$16=3+x_{R}$ \\
$x_{R}=-3 + 16=\bm{13}$ \\
$9=\dfrac{1+y_{R}}{2}$ \\
$9\times 2=1+y_{R}$ \\
$18=1+y_{R}$ \\
$y_{R}=-1 + 18=\bm{17}$ \\$\bm{R\left(13;17\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $Y$ est le symétrique de $P$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[PY]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{P}+x_{Y}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{P}+y_{Y}}{2}$\\
$-7=\dfrac{6+x_{Y}}{2}$ \\
$-7\times 2=6+x_{Y}$ \\
$-14=6+x_{Y}$ \\
$x_{Y}=-14 - 6=\bm{-20}$ \\
$0=\dfrac{-8+y_{Y}}{2}$ \\
$0\times 2=-8+y_{Y}$ \\
$0=-8+y_{Y}$ \\
$y_{Y}=8=\bm{8}$ \\$\bm{Y\left(-20;8\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $C$ est le symétrique de $R$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[RC]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{R}+x_{C}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{R}+y_{C}}{2}$\\
$\frac{23}{6}=\dfrac{\frac{17}{5}+x_{C}}{2}$ \\
$\frac{23}{6}\times 2=\frac{17}{5}+x_{C}$ \\
$\frac{23}{3}=\frac{17}{5}+x_{C}$ \\
$x_{C}=- \frac{17}{5} + \frac{23}{3}=\bm{\frac{64}{15}}$ \\
$- \frac{1}{3}=\dfrac{\frac{1}{3}+y_{C}}{2}$ \\
$- \frac{1}{3}\times 2=\frac{1}{3}+y_{C}$ \\
$- \frac{2}{3}=\frac{1}{3}+y_{C}$ \\
$y_{C}=- \frac{2}{3} - \frac{1}{3}=\bm{-1}$ \\$\bm{C\left(\frac{64}{15};-1\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $H$ est le symétrique de $U$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[UH]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{U}+x_{H}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{U}+y_{H}}{2}$\\
$\frac{4}{3}=\dfrac{\frac{1}{4}+x_{H}}{2}$ \\
$\frac{4}{3}\times 2=\frac{1}{4}+x_{H}$ \\
$\frac{8}{3}=\frac{1}{4}+x_{H}$ \\
$x_{H}=- \frac{1}{4} + \frac{8}{3}=\bm{\frac{29}{12}}$ \\
$- \frac{23}{6}=\dfrac{\frac{5}{3}+y_{H}}{2}$ \\
$- \frac{23}{6}\times 2=\frac{5}{3}+y_{H}$ \\
$- \frac{23}{3}=\frac{5}{3}+y_{H}$ \\
$y_{H}=- \frac{23}{3} - \frac{5}{3}=\bm{- \frac{28}{3}}$ \\$\bm{H\left(\frac{29}{12};- \frac{28}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$PY=\sqrt{ \left(x_{Y}-x_{P} \right)^2 +\left(y_{Y}-y_{P} \right)^2 }$\\
$PY=\sqrt{ \left(-6 + 9 \right)^2 +\left(-8 - 4 \right)^2 }$\\
$PY=\sqrt{ \left(3 \right)^2 +\left(-12 \right)^2 }$\\
$PY=\sqrt{ 9 +144 }=\sqrt{ 153 }=\bm{3 \sqrt{17}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$WK=\sqrt{ \left(x_{K}-x_{W} \right)^2 +\left(y_{K}-y_{W} \right)^2 }$\\
$WK=\sqrt{ \left(-7 + 7 \right)^2 +\left(-8 \right)^2 }$\\
$WK=\sqrt{ \left(0 \right)^2 +\left(-8 \right)^2 }$\\
$WK=\sqrt{ 0 +64 }=\sqrt{ 64 }=\bm{8}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MOREAU  Louison
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $X$ a pour coordonnées :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{N}+x_{Q}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{N}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{X}=\dfrac{4 + 8}{2}=6$ \\
$y_{X}=\dfrac{-1 + 5}{2}=2$ \\
$\bm{X\left(6;2\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $V$ a pour coordonnées :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{K}+x_{U}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{K}+y_{U}}{2}$\\
$x_{V}=\dfrac{-10 + 7}{2}=- \frac{3}{2}$ \\
$y_{V}=\dfrac{6 + 7}{2}=\frac{13}{2}$ \\
$\bm{V\left(- \frac{3}{2};\frac{13}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{C}+x_{B}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{C}+y_{B}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{-4 + \frac{5}{3}}{2}=- \frac{7}{6}$ \\
$y_{D}=\dfrac{- \frac{24}{5} + \frac{22}{5}}{2}=- \frac{1}{5}$ \\
$\bm{D\left(- \frac{7}{6};- \frac{1}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{H}+x_{B}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{H}+y_{B}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{\frac{11}{4} + \frac{13}{4}}{2}=3$ \\
$y_{C}=\dfrac{- \frac{1}{6} + \frac{11}{3}}{2}=\frac{7}{4}$ \\
$\bm{C\left(3;\frac{7}{4}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $V$ est le symétrique de $M$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[MV]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{M}+x_{V}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{M}+y_{V}}{2}$\\
$-10=\dfrac{-1+x_{V}}{2}$ \\
$-10\times 2=-1+x_{V}$ \\
$-20=-1+x_{V}$ \\
$x_{V}=-20 + 1=\bm{-19}$ \\
$0=\dfrac{7+y_{V}}{2}$ \\
$0\times 2=7+y_{V}$ \\
$0=7+y_{V}$ \\
$y_{V}=-7=\bm{-7}$ \\$\bm{V\left(-19;-7\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $W$ est le symétrique de $H$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[HW]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{H}+x_{W}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{H}+y_{W}}{2}$\\
$6=\dfrac{1+x_{W}}{2}$ \\
$6\times 2=1+x_{W}$ \\
$12=1+x_{W}$ \\
$x_{W}=-1 + 12=\bm{11}$ \\
$-1=\dfrac{-7+y_{W}}{2}$ \\
$-1\times 2=-7+y_{W}$ \\
$-2=-7+y_{W}$ \\
$y_{W}=-2 + 7=\bm{5}$ \\$\bm{W\left(11;5\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $C$ est le symétrique de $L$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[LC]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{L}+x_{C}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{L}+y_{C}}{2}$\\
$\frac{1}{5}=\dfrac{3+x_{C}}{2}$ \\
$\frac{1}{5}\times 2=3+x_{C}$ \\
$\frac{2}{5}=3+x_{C}$ \\
$x_{C}=-3 + \frac{2}{5}=\bm{- \frac{13}{5}}$ \\
$\frac{8}{3}=\dfrac{5+y_{C}}{2}$ \\
$\frac{8}{3}\times 2=5+y_{C}$ \\
$\frac{16}{3}=5+y_{C}$ \\
$y_{C}=-5 + \frac{16}{3}=\bm{\frac{1}{3}}$ \\$\bm{C\left(- \frac{13}{5};\frac{1}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $V$ est le symétrique de $E$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[EV]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{E}+x_{V}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{E}+y_{V}}{2}$\\
$\frac{29}{6}=\dfrac{5+x_{V}}{2}$ \\
$\frac{29}{6}\times 2=5+x_{V}$ \\
$\frac{29}{3}=5+x_{V}$ \\
$x_{V}=-5 + \frac{29}{3}=\bm{\frac{14}{3}}$ \\
$- \frac{16}{5}=\dfrac{- \frac{5}{2}+y_{V}}{2}$ \\
$- \frac{16}{5}\times 2=- \frac{5}{2}+y_{V}$ \\
$- \frac{32}{5}=- \frac{5}{2}+y_{V}$ \\
$y_{V}=- \frac{32}{5} + \frac{5}{2}=\bm{- \frac{39}{10}}$ \\$\bm{V\left(\frac{14}{3};- \frac{39}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$BA=\sqrt{ \left(x_{A}-x_{B} \right)^2 +\left(y_{A}-y_{B} \right)^2 }$\\
$BA=\sqrt{ \left(9 + 9 \right)^2 +\left(5 + 8 \right)^2 }$\\
$BA=\sqrt{ \left(18 \right)^2 +\left(13 \right)^2 }$\\
$BA=\sqrt{ 324 +169 }=\sqrt{ 493 }=\bm{\sqrt{493}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$KS=\sqrt{ \left(x_{S}-x_{K} \right)^2 +\left(y_{S}-y_{K} \right)^2 }$\\
$KS=\sqrt{ \left(1 + 8 \right)^2 +\left(-10 - 8 \right)^2 }$\\
$KS=\sqrt{ \left(9 \right)^2 +\left(-18 \right)^2 }$\\
$KS=\sqrt{ 81 +324 }=\sqrt{ 405 }=\bm{9 \sqrt{5}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad OUTIN  Vincent
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $Z$ a pour coordonnées :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{S}+x_{C}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{S}+y_{C}}{2}$\\
$x_{Z}=\dfrac{-10 - 7}{2}=- \frac{17}{2}$ \\
$y_{Z}=\dfrac{-5 - 2}{2}=- \frac{7}{2}$ \\
$\bm{Z\left(- \frac{17}{2};- \frac{7}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $F$ a pour coordonnées :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{Z}+x_{B}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{Z}+y_{B}}{2}$\\
$x_{F}=\dfrac{5 + 6}{2}=\frac{11}{2}$ \\
$y_{F}=\dfrac{-10 + 3}{2}=- \frac{7}{2}$ \\
$\bm{F\left(\frac{11}{2};- \frac{7}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $K$ a pour coordonnées :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{W}+x_{Q}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{W}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{K}=\dfrac{\frac{1}{6} + \frac{24}{5}}{2}=\frac{149}{60}$ \\
$y_{K}=\dfrac{-3 + \frac{19}{5}}{2}=\frac{2}{5}$ \\
$\bm{K\left(\frac{149}{60};\frac{2}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{K}+x_{D}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{K}+y_{D}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{- \frac{13}{6} + \frac{1}{6}}{2}=-1$ \\
$y_{G}=\dfrac{- \frac{9}{4} + \frac{2}{5}}{2}=- \frac{37}{40}$ \\
$\bm{G\left(-1;- \frac{37}{40}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $A$ est le symétrique de $V$ par rapport à $K$, le point $K$ est donc le milieu de $[VA]$ :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{V}+x_{A}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{V}+y_{A}}{2}$\\
$-5=\dfrac{-3+x_{A}}{2}$ \\
$-5\times 2=-3+x_{A}$ \\
$-10=-3+x_{A}$ \\
$x_{A}=-10 + 3=\bm{-7}$ \\
$2=\dfrac{8+y_{A}}{2}$ \\
$2\times 2=8+y_{A}$ \\
$4=8+y_{A}$ \\
$y_{A}=-8 + 4=\bm{-4}$ \\$\bm{A\left(-7;-4\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $D$ est le symétrique de $V$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[VD]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{V}+x_{D}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{V}+y_{D}}{2}$\\
$0=\dfrac{8+x_{D}}{2}$ \\
$0\times 2=8+x_{D}$ \\
$0=8+x_{D}$ \\
$x_{D}=-8=\bm{-8}$ \\
$6=\dfrac{6+y_{D}}{2}$ \\
$6\times 2=6+y_{D}$ \\
$12=6+y_{D}$ \\
$y_{D}=-6 + 12=\bm{6}$ \\$\bm{D\left(-8;6\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $E$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[QE]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{Q}+x_{E}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{Q}+y_{E}}{2}$\\
$\frac{3}{4}=\dfrac{- \frac{9}{5}+x_{E}}{2}$ \\
$\frac{3}{4}\times 2=- \frac{9}{5}+x_{E}$ \\
$\frac{3}{2}=- \frac{9}{5}+x_{E}$ \\
$x_{E}=\frac{3}{2} + \frac{9}{5}=\bm{\frac{33}{10}}$ \\
$- \frac{11}{6}=\dfrac{\frac{23}{5}+y_{E}}{2}$ \\
$- \frac{11}{6}\times 2=\frac{23}{5}+y_{E}$ \\
$- \frac{11}{3}=\frac{23}{5}+y_{E}$ \\
$y_{E}=- \frac{23}{5} - \frac{11}{3}=\bm{- \frac{124}{15}}$ \\$\bm{E\left(\frac{33}{10};- \frac{124}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $U$ est le symétrique de $P$ par rapport à $Z$, le point $Z$ est donc le milieu de $[PU]$ :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{P}+x_{U}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{P}+y_{U}}{2}$\\
$\frac{3}{5}=\dfrac{- \frac{18}{5}+x_{U}}{2}$ \\
$\frac{3}{5}\times 2=- \frac{18}{5}+x_{U}$ \\
$\frac{6}{5}=- \frac{18}{5}+x_{U}$ \\
$x_{U}=\frac{6}{5} + \frac{18}{5}=\bm{\frac{24}{5}}$ \\
$- \frac{5}{2}=\dfrac{\frac{17}{4}+y_{U}}{2}$ \\
$- \frac{5}{2}\times 2=\frac{17}{4}+y_{U}$ \\
$-5=\frac{17}{4}+y_{U}$ \\
$y_{U}=-5 - \frac{17}{4}=\bm{- \frac{37}{4}}$ \\$\bm{U\left(\frac{24}{5};- \frac{37}{4}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$VC=\sqrt{ \left(x_{C}-x_{V} \right)^2 +\left(y_{C}-y_{V} \right)^2 }$\\
$VC=\sqrt{ \left(-5 - 3 \right)^2 +\left(-7 - 3 \right)^2 }$\\
$VC=\sqrt{ \left(-8 \right)^2 +\left(-10 \right)^2 }$\\
$VC=\sqrt{ 64 +100 }=\sqrt{ 164 }=\bm{2 \sqrt{41}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$TG=\sqrt{ \left(x_{G}-x_{T} \right)^2 +\left(y_{G}-y_{T} \right)^2 }$\\
$TG=\sqrt{ \left(-6 - 6 \right)^2 +\left(-2 + 2 \right)^2 }$\\
$TG=\sqrt{ \left(-12 \right)^2 +\left(0 \right)^2 }$\\
$TG=\sqrt{ 144 +0 }=\sqrt{ 144 }=\bm{12}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad PEIMBLANC  Noé
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $F$ a pour coordonnées :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{E}+x_{L}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{E}+y_{L}}{2}$\\
$x_{F}=\dfrac{-1 + 4}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$y_{F}=\dfrac{-9 - 9}{2}=-9$ \\
$\bm{F\left(\frac{3}{2};-9\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $N$ a pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{X}+x_{E}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{X}+y_{E}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{-8 + 8}{2}=0$ \\
$y_{N}=\dfrac{-3 + 4}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$\bm{N\left(0;\frac{1}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $F$ a pour coordonnées :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{X}+x_{Q}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{X}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{F}=\dfrac{- \frac{6}{5} + \frac{7}{5}}{2}=\frac{1}{10}$ \\
$y_{F}=\dfrac{- \frac{13}{3} + \frac{1}{5}}{2}=- \frac{31}{15}$ \\
$\bm{F\left(\frac{1}{10};- \frac{31}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{H}+x_{G}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{H}+y_{G}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{\frac{3}{4} + \frac{4}{5}}{2}=\frac{31}{40}$ \\
$y_{D}=\dfrac{-2 + \frac{5}{4}}{2}=- \frac{3}{8}$ \\
$\bm{D\left(\frac{31}{40};- \frac{3}{8}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $E$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[YE]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{Y}+x_{E}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{Y}+y_{E}}{2}$\\
$0=\dfrac{10+x_{E}}{2}$ \\
$0\times 2=10+x_{E}$ \\
$0=10+x_{E}$ \\
$x_{E}=-10=\bm{-10}$ \\
$-10=\dfrac{-10+y_{E}}{2}$ \\
$-10\times 2=-10+y_{E}$ \\
$-20=-10+y_{E}$ \\
$y_{E}=-20 + 10=\bm{-10}$ \\$\bm{E\left(-10;-10\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $Y$ est le symétrique de $L$ par rapport à $R$, le point $R$ est donc le milieu de $[LY]$ :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{L}+x_{Y}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{L}+y_{Y}}{2}$\\
$-4=\dfrac{-9+x_{Y}}{2}$ \\
$-4\times 2=-9+x_{Y}$ \\
$-8=-9+x_{Y}$ \\
$x_{Y}=-8 + 9=\bm{1}$ \\
$-3=\dfrac{3+y_{Y}}{2}$ \\
$-3\times 2=3+y_{Y}$ \\
$-6=3+y_{Y}$ \\
$y_{Y}=-6 - 3=\bm{-9}$ \\$\bm{Y\left(1;-9\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $F$ est le symétrique de $X$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[XF]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{X}+x_{F}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{X}+y_{F}}{2}$\\
$- \frac{9}{2}=\dfrac{\frac{19}{6}+x_{F}}{2}$ \\
$- \frac{9}{2}\times 2=\frac{19}{6}+x_{F}$ \\
$-9=\frac{19}{6}+x_{F}$ \\
$x_{F}=-9 - \frac{19}{6}=\bm{- \frac{73}{6}}$ \\
$-2=\dfrac{- \frac{4}{5}+y_{F}}{2}$ \\
$-2\times 2=- \frac{4}{5}+y_{F}$ \\
$-4=- \frac{4}{5}+y_{F}$ \\
$y_{F}=-4 + \frac{4}{5}=\bm{- \frac{16}{5}}$ \\$\bm{F\left(- \frac{73}{6};- \frac{16}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $E$ est le symétrique de $N$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[NE]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{N}+x_{E}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{N}+y_{E}}{2}$\\
$\frac{17}{5}=\dfrac{\frac{21}{5}+x_{E}}{2}$ \\
$\frac{17}{5}\times 2=\frac{21}{5}+x_{E}$ \\
$\frac{34}{5}=\frac{21}{5}+x_{E}$ \\
$x_{E}=- \frac{21}{5} + \frac{34}{5}=\bm{\frac{13}{5}}$ \\
$1=\dfrac{\frac{5}{4}+y_{E}}{2}$ \\
$1\times 2=\frac{5}{4}+y_{E}$ \\
$2=\frac{5}{4}+y_{E}$ \\
$y_{E}=- \frac{5}{4} + 2=\bm{\frac{3}{4}}$ \\$\bm{E\left(\frac{13}{5};\frac{3}{4}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$QX=\sqrt{ \left(x_{X}-x_{Q} \right)^2 +\left(y_{X}-y_{Q} \right)^2 }$\\
$QX=\sqrt{ \left(3 + 8 \right)^2 +\left(2 + 3 \right)^2 }$\\
$QX=\sqrt{ \left(11 \right)^2 +\left(5 \right)^2 }$\\
$QX=\sqrt{ 121 +25 }=\sqrt{ 146 }=\bm{\sqrt{146}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$HA=\sqrt{ \left(x_{A}-x_{H} \right)^2 +\left(y_{A}-y_{H} \right)^2 }$\\
$HA=\sqrt{ \left(-5 + 1 \right)^2 +\left(-2 + 2 \right)^2 }$\\
$HA=\sqrt{ \left(-4 \right)^2 +\left(0 \right)^2 }$\\
$HA=\sqrt{ 16 +0 }=\sqrt{ 16 }=\bm{4}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad PERRIN  Guillaume
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{L}+x_{T}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{L}+y_{T}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{8 + 8}{2}=8$ \\
$y_{Y}=\dfrac{-3 - 2}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$\bm{Y\left(8;- \frac{5}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $M$ a pour coordonnées :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{P}+x_{H}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{P}+y_{H}}{2}$\\
$x_{M}=\dfrac{-1 + 4}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$y_{M}=\dfrac{-4 + 5}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$\bm{M\left(\frac{3}{2};\frac{1}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{T}+x_{R}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{T}+y_{R}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{-4 - \frac{7}{4}}{2}=- \frac{23}{8}$ \\
$y_{D}=\dfrac{- \frac{18}{5} + \frac{5}{6}}{2}=- \frac{83}{60}$ \\
$\bm{D\left(- \frac{23}{8};- \frac{83}{60}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $S$ a pour coordonnées :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{K}+x_{E}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{K}+y_{E}}{2}$\\
$x_{S}=\dfrac{- \frac{18}{5} + \frac{8}{5}}{2}=-1$ \\
$y_{S}=\dfrac{- \frac{19}{4} - \frac{5}{4}}{2}=-3$ \\
$\bm{S\left(-1;-3\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $Q$ est le symétrique de $E$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[EQ]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{E}+x_{Q}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{E}+y_{Q}}{2}$\\
$-7=\dfrac{8+x_{Q}}{2}$ \\
$-7\times 2=8+x_{Q}$ \\
$-14=8+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=-14 - 8=\bm{-22}$ \\
$1=\dfrac{-3+y_{Q}}{2}$ \\
$1\times 2=-3+y_{Q}$ \\
$2=-3+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=2 + 3=\bm{5}$ \\$\bm{Q\left(-22;5\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $A$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $Z$, le point $Z$ est donc le milieu de $[YA]$ :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{Y}+x_{A}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{Y}+y_{A}}{2}$\\
$-7=\dfrac{-5+x_{A}}{2}$ \\
$-7\times 2=-5+x_{A}$ \\
$-14=-5+x_{A}$ \\
$x_{A}=-14 + 5=\bm{-9}$ \\
$5=\dfrac{9+y_{A}}{2}$ \\
$5\times 2=9+y_{A}$ \\
$10=9+y_{A}$ \\
$y_{A}=-9 + 10=\bm{1}$ \\$\bm{A\left(-9;1\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $M$ est le symétrique de $V$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[VM]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{V}+x_{M}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{V}+y_{M}}{2}$\\
$\frac{5}{4}=\dfrac{- \frac{4}{3}+x_{M}}{2}$ \\
$\frac{5}{4}\times 2=- \frac{4}{3}+x_{M}$ \\
$\frac{5}{2}=- \frac{4}{3}+x_{M}$ \\
$x_{M}=\frac{4}{3} + \frac{5}{2}=\bm{\frac{23}{6}}$ \\
$- \frac{4}{3}=\dfrac{\frac{5}{3}+y_{M}}{2}$ \\
$- \frac{4}{3}\times 2=\frac{5}{3}+y_{M}$ \\
$- \frac{8}{3}=\frac{5}{3}+y_{M}$ \\
$y_{M}=- \frac{8}{3} - \frac{5}{3}=\bm{- \frac{13}{3}}$ \\$\bm{M\left(\frac{23}{6};- \frac{13}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $B$ est le symétrique de $X$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[XB]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{X}+x_{B}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{X}+y_{B}}{2}$\\
$\frac{14}{5}=\dfrac{\frac{1}{4}+x_{B}}{2}$ \\
$\frac{14}{5}\times 2=\frac{1}{4}+x_{B}$ \\
$\frac{28}{5}=\frac{1}{4}+x_{B}$ \\
$x_{B}=- \frac{1}{4} + \frac{28}{5}=\bm{\frac{107}{20}}$ \\
$- \frac{3}{2}=\dfrac{\frac{19}{5}+y_{B}}{2}$ \\
$- \frac{3}{2}\times 2=\frac{19}{5}+y_{B}$ \\
$-3=\frac{19}{5}+y_{B}$ \\
$y_{B}=- \frac{19}{5} - 3=\bm{- \frac{34}{5}}$ \\$\bm{B\left(\frac{107}{20};- \frac{34}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$XZ=\sqrt{ \left(x_{Z}-x_{X} \right)^2 +\left(y_{Z}-y_{X} \right)^2 }$\\
$XZ=\sqrt{ \left(-9 + 6 \right)^2 +\left(-8 + 2 \right)^2 }$\\
$XZ=\sqrt{ \left(-3 \right)^2 +\left(-6 \right)^2 }$\\
$XZ=\sqrt{ 9 +36 }=\sqrt{ 45 }=\bm{3 \sqrt{5}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$US=\sqrt{ \left(x_{S}-x_{U} \right)^2 +\left(y_{S}-y_{U} \right)^2 }$\\
$US=\sqrt{ \left(7 + 10 \right)^2 +\left(-4 + 5 \right)^2 }$\\
$US=\sqrt{ \left(17 \right)^2 +\left(1 \right)^2 }$\\
$US=\sqrt{ 289 +1 }=\sqrt{ 290 }=\bm{\sqrt{290}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad QUESNEL  William
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $H$ a pour coordonnées :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{X}+x_{K}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{X}+y_{K}}{2}$\\
$x_{H}=\dfrac{-9 + 9}{2}=0$ \\
$y_{H}=\dfrac{-1 + 6}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$\bm{H\left(0;\frac{5}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $V$ a pour coordonnées :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{T}+x_{L}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{T}+y_{L}}{2}$\\
$x_{V}=\dfrac{-9 + 10}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$y_{V}=\dfrac{-8 + 5}{2}=- \frac{3}{2}$ \\
$\bm{V\left(\frac{1}{2};- \frac{3}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $T$ a pour coordonnées :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{P}+x_{K}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{P}+y_{K}}{2}$\\
$x_{T}=\dfrac{- \frac{3}{4} + \frac{2}{3}}{2}=- \frac{1}{24}$ \\
$y_{T}=\dfrac{\frac{11}{6} + \frac{17}{5}}{2}=\frac{157}{60}$ \\
$\bm{T\left(- \frac{1}{24};\frac{157}{60}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{K}+x_{P}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{K}+y_{P}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{- \frac{19}{6} + 2}{2}=- \frac{7}{12}$ \\
$y_{W}=\dfrac{- \frac{14}{5} - \frac{4}{3}}{2}=- \frac{31}{15}$ \\
$\bm{W\left(- \frac{7}{12};- \frac{31}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $A$ est le symétrique de $K$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[KA]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{K}+x_{A}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{K}+y_{A}}{2}$\\
$9=\dfrac{2+x_{A}}{2}$ \\
$9\times 2=2+x_{A}$ \\
$18=2+x_{A}$ \\
$x_{A}=-2 + 18=\bm{16}$ \\
$5=\dfrac{-5+y_{A}}{2}$ \\
$5\times 2=-5+y_{A}$ \\
$10=-5+y_{A}$ \\
$y_{A}=5 + 10=\bm{15}$ \\$\bm{A\left(16;15\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $L$ est le symétrique de $A$ par rapport à $T$, le point $T$ est donc le milieu de $[AL]$ :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{A}+x_{L}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{A}+y_{L}}{2}$\\
$4=\dfrac{8+x_{L}}{2}$ \\
$4\times 2=8+x_{L}$ \\
$8=8+x_{L}$ \\
$x_{L}=-8 + 8=\bm{0}$ \\
$-5=\dfrac{-1+y_{L}}{2}$ \\
$-5\times 2=-1+y_{L}$ \\
$-10=-1+y_{L}$ \\
$y_{L}=-10 + 1=\bm{-9}$ \\$\bm{L\left(0;-9\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $Q$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $C$, le point $C$ est donc le milieu de $[YQ]$ :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{Y}+x_{Q}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{Y}+y_{Q}}{2}$\\
$- \frac{12}{5}=\dfrac{- \frac{9}{4}+x_{Q}}{2}$ \\
$- \frac{12}{5}\times 2=- \frac{9}{4}+x_{Q}$ \\
$- \frac{24}{5}=- \frac{9}{4}+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=- \frac{24}{5} + \frac{9}{4}=\bm{- \frac{51}{20}}$ \\
$\frac{17}{5}=\dfrac{0+y_{Q}}{2}$ \\
$\frac{17}{5}\times 2=0+y_{Q}$ \\
$\frac{34}{5}=0+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=\frac{34}{5}=\bm{\frac{34}{5}}$ \\$\bm{Q\left(- \frac{51}{20};\frac{34}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $D$ est le symétrique de $V$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[VD]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{V}+x_{D}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{V}+y_{D}}{2}$\\
$\frac{8}{5}=\dfrac{- \frac{19}{4}+x_{D}}{2}$ \\
$\frac{8}{5}\times 2=- \frac{19}{4}+x_{D}$ \\
$\frac{16}{5}=- \frac{19}{4}+x_{D}$ \\
$x_{D}=\frac{16}{5} + \frac{19}{4}=\bm{\frac{159}{20}}$ \\
$- \frac{12}{5}=\dfrac{\frac{14}{5}+y_{D}}{2}$ \\
$- \frac{12}{5}\times 2=\frac{14}{5}+y_{D}$ \\
$- \frac{24}{5}=\frac{14}{5}+y_{D}$ \\
$y_{D}=- \frac{24}{5} - \frac{14}{5}=\bm{- \frac{38}{5}}$ \\$\bm{D\left(\frac{159}{20};- \frac{38}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$WT=\sqrt{ \left(x_{T}-x_{W} \right)^2 +\left(y_{T}-y_{W} \right)^2 }$\\
$WT=\sqrt{ \left(-2 \right)^2 +\left(6 + 8 \right)^2 }$\\
$WT=\sqrt{ \left(-2 \right)^2 +\left(14 \right)^2 }$\\
$WT=\sqrt{ 4 +196 }=\sqrt{ 200 }=\bm{10 \sqrt{2}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$WR=\sqrt{ \left(x_{R}-x_{W} \right)^2 +\left(y_{R}-y_{W} \right)^2 }$\\
$WR=\sqrt{ \left(-1 \right)^2 +\left(-5 - 4 \right)^2 }$\\
$WR=\sqrt{ \left(-1 \right)^2 +\left(-9 \right)^2 }$\\
$WR=\sqrt{ 1 +81 }=\sqrt{ 82 }=\bm{\sqrt{82}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad ROMERO  Mathias
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{E}+x_{X}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{E}+y_{X}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{5 + 6}{2}=\frac{11}{2}$ \\
$y_{R}=\dfrac{-7 - 6}{2}=- \frac{13}{2}$ \\
$\bm{R\left(\frac{11}{2};- \frac{13}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $K$ a pour coordonnées :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{C}+x_{U}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{C}+y_{U}}{2}$\\
$x_{K}=\dfrac{-8 + 7}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$y_{K}=\dfrac{-8 + 2}{2}=-3$ \\
$\bm{K\left(- \frac{1}{2};-3\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $S$ a pour coordonnées :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{Z}+x_{F}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{Z}+y_{F}}{2}$\\
$x_{S}=\dfrac{\frac{5}{6} + \frac{21}{5}}{2}=\frac{151}{60}$ \\
$y_{S}=\dfrac{- \frac{1}{3} + \frac{14}{5}}{2}=\frac{37}{30}$ \\
$\bm{S\left(\frac{151}{60};\frac{37}{30}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{Q}+x_{P}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{Q}+y_{P}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{- \frac{8}{3} + \frac{7}{6}}{2}=- \frac{3}{4}$ \\
$y_{R}=\dfrac{- \frac{8}{5} - 1}{2}=- \frac{13}{10}$ \\
$\bm{R\left(- \frac{3}{4};- \frac{13}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $C$ est le symétrique de $N$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[NC]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{N}+x_{C}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{N}+y_{C}}{2}$\\
$5=\dfrac{5+x_{C}}{2}$ \\
$5\times 2=5+x_{C}$ \\
$10=5+x_{C}$ \\
$x_{C}=-5 + 10=\bm{5}$ \\
$2=\dfrac{-1+y_{C}}{2}$ \\
$2\times 2=-1+y_{C}$ \\
$4=-1+y_{C}$ \\
$y_{C}=1 + 4=\bm{5}$ \\$\bm{C\left(5;5\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $V$ est le symétrique de $L$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[LV]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{L}+x_{V}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{L}+y_{V}}{2}$\\
$7=\dfrac{-9+x_{V}}{2}$ \\
$7\times 2=-9+x_{V}$ \\
$14=-9+x_{V}$ \\
$x_{V}=9 + 14=\bm{23}$ \\
$10=\dfrac{-4+y_{V}}{2}$ \\
$10\times 2=-4+y_{V}$ \\
$20=-4+y_{V}$ \\
$y_{V}=4 + 20=\bm{24}$ \\$\bm{V\left(23;24\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $Q$ est le symétrique de $P$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[PQ]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{P}+x_{Q}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{P}+y_{Q}}{2}$\\
$\frac{23}{6}=\dfrac{- \frac{3}{5}+x_{Q}}{2}$ \\
$\frac{23}{6}\times 2=- \frac{3}{5}+x_{Q}$ \\
$\frac{23}{3}=- \frac{3}{5}+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=\frac{3}{5} + \frac{23}{3}=\bm{\frac{124}{15}}$ \\
$- \frac{14}{5}=\dfrac{- \frac{11}{5}+y_{Q}}{2}$ \\
$- \frac{14}{5}\times 2=- \frac{11}{5}+y_{Q}$ \\
$- \frac{28}{5}=- \frac{11}{5}+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=- \frac{28}{5} + \frac{11}{5}=\bm{- \frac{17}{5}}$ \\$\bm{Q\left(\frac{124}{15};- \frac{17}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $M$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[YM]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{Y}+x_{M}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{Y}+y_{M}}{2}$\\
$- \frac{11}{3}=\dfrac{- \frac{4}{5}+x_{M}}{2}$ \\
$- \frac{11}{3}\times 2=- \frac{4}{5}+x_{M}$ \\
$- \frac{22}{3}=- \frac{4}{5}+x_{M}$ \\
$x_{M}=- \frac{22}{3} + \frac{4}{5}=\bm{- \frac{98}{15}}$ \\
$- \frac{7}{3}=\dfrac{\frac{8}{3}+y_{M}}{2}$ \\
$- \frac{7}{3}\times 2=\frac{8}{3}+y_{M}$ \\
$- \frac{14}{3}=\frac{8}{3}+y_{M}$ \\
$y_{M}=- \frac{14}{3} - \frac{8}{3}=\bm{- \frac{22}{3}}$ \\$\bm{M\left(- \frac{98}{15};- \frac{22}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$VZ=\sqrt{ \left(x_{Z}-x_{V} \right)^2 +\left(y_{Z}-y_{V} \right)^2 }$\\
$VZ=\sqrt{ \left(-2 + 1 \right)^2 +\left(8 + 9 \right)^2 }$\\
$VZ=\sqrt{ \left(-1 \right)^2 +\left(17 \right)^2 }$\\
$VZ=\sqrt{ 1 +289 }=\sqrt{ 290 }=\bm{\sqrt{290}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$UE=\sqrt{ \left(x_{E}-x_{U} \right)^2 +\left(y_{E}-y_{U} \right)^2 }$\\
$UE=\sqrt{ \left(-10 + 4 \right)^2 +\left(-9 + 3 \right)^2 }$\\
$UE=\sqrt{ \left(-6 \right)^2 +\left(-6 \right)^2 }$\\
$UE=\sqrt{ 36 +36 }=\sqrt{ 72 }=\bm{6 \sqrt{2}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad SURBLED  Florent
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{V}+x_{K}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{V}+y_{K}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{5 + 8}{2}=\frac{13}{2}$ \\
$y_{Y}=\dfrac{-1 + 9}{2}=4$ \\
$\bm{Y\left(\frac{13}{2};4\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $S$ a pour coordonnées :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{B}+x_{Z}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{B}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{S}=\dfrac{9}{2}=\frac{9}{2}$ \\
$y_{S}=\dfrac{-5}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$\bm{S\left(\frac{9}{2};- \frac{5}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $T$ a pour coordonnées :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{C}+x_{F}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{C}+y_{F}}{2}$\\
$x_{T}=\dfrac{\frac{5}{3} + \frac{29}{6}}{2}=\frac{13}{4}$ \\
$y_{T}=\dfrac{- \frac{1}{4} + \frac{19}{5}}{2}=\frac{71}{40}$ \\
$\bm{T\left(\frac{13}{4};\frac{71}{40}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{N}+x_{V}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{N}+y_{V}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{- \frac{15}{4} + \frac{9}{5}}{2}=- \frac{39}{40}$ \\
$y_{R}=\dfrac{- \frac{17}{6} + \frac{3}{4}}{2}=- \frac{25}{24}$ \\
$\bm{R\left(- \frac{39}{40};- \frac{25}{24}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $P$ est le symétrique de $F$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[FP]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{F}+x_{P}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{F}+y_{P}}{2}$\\
$-2=\dfrac{1+x_{P}}{2}$ \\
$-2\times 2=1+x_{P}$ \\
$-4=1+x_{P}$ \\
$x_{P}=-4 - 1=\bm{-5}$ \\
$-3=\dfrac{-7+y_{P}}{2}$ \\
$-3\times 2=-7+y_{P}$ \\
$-6=-7+y_{P}$ \\
$y_{P}=-6 + 7=\bm{1}$ \\$\bm{P\left(-5;1\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $P$ est le symétrique de $W$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[WP]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{W}+x_{P}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{W}+y_{P}}{2}$\\
$8=\dfrac{10+x_{P}}{2}$ \\
$8\times 2=10+x_{P}$ \\
$16=10+x_{P}$ \\
$x_{P}=-10 + 16=\bm{6}$ \\
$-1=\dfrac{-8+y_{P}}{2}$ \\
$-1\times 2=-8+y_{P}$ \\
$-2=-8+y_{P}$ \\
$y_{P}=-2 + 8=\bm{6}$ \\$\bm{P\left(6;6\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $T$ est le symétrique de $V$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[VT]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{V}+x_{T}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{V}+y_{T}}{2}$\\
$\frac{3}{2}=\dfrac{\frac{1}{2}+x_{T}}{2}$ \\
$\frac{3}{2}\times 2=\frac{1}{2}+x_{T}$ \\
$3=\frac{1}{2}+x_{T}$ \\
$x_{T}=- \frac{1}{2} + 3=\bm{\frac{5}{2}}$ \\
$\frac{21}{5}=\dfrac{\frac{7}{2}+y_{T}}{2}$ \\
$\frac{21}{5}\times 2=\frac{7}{2}+y_{T}$ \\
$\frac{42}{5}=\frac{7}{2}+y_{T}$ \\
$y_{T}=- \frac{7}{2} + \frac{42}{5}=\bm{\frac{49}{10}}$ \\$\bm{T\left(\frac{5}{2};\frac{49}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $R$ est le symétrique de $X$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[XR]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{X}+x_{R}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{X}+y_{R}}{2}$\\
$\frac{1}{5}=\dfrac{\frac{3}{2}+x_{R}}{2}$ \\
$\frac{1}{5}\times 2=\frac{3}{2}+x_{R}$ \\
$\frac{2}{5}=\frac{3}{2}+x_{R}$ \\
$x_{R}=- \frac{3}{2} + \frac{2}{5}=\bm{- \frac{11}{10}}$ \\
$- \frac{3}{4}=\dfrac{\frac{14}{3}+y_{R}}{2}$ \\
$- \frac{3}{4}\times 2=\frac{14}{3}+y_{R}$ \\
$- \frac{3}{2}=\frac{14}{3}+y_{R}$ \\
$y_{R}=- \frac{14}{3} - \frac{3}{2}=\bm{- \frac{37}{6}}$ \\$\bm{R\left(- \frac{11}{10};- \frac{37}{6}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$SH=\sqrt{ \left(x_{H}-x_{S} \right)^2 +\left(y_{H}-y_{S} \right)^2 }$\\
$SH=\sqrt{ \left(7 + 8 \right)^2 +\left(-9 - 5 \right)^2 }$\\
$SH=\sqrt{ \left(15 \right)^2 +\left(-14 \right)^2 }$\\
$SH=\sqrt{ 225 +196 }=\sqrt{ 421 }=\bm{\sqrt{421}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$AQ=\sqrt{ \left(x_{Q}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{Q}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AQ=\sqrt{ \left(-8 - 8 \right)^2 +\left(-4 + 2 \right)^2 }$\\
$AQ=\sqrt{ \left(-16 \right)^2 +\left(-2 \right)^2 }$\\
$AQ=\sqrt{ 256 +4 }=\sqrt{ 260 }=\bm{2 \sqrt{65}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad TOUGARD  Oscar
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{P}+x_{F}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{P}+y_{F}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{7 + 7}{2}=7$ \\
$y_{G}=\dfrac{-3 - 2}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$\bm{G\left(7;- \frac{5}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{B}+x_{H}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{B}+y_{H}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{-6 + 10}{2}=2$ \\
$y_{G}=\dfrac{-8 + 6}{2}=-1$ \\
$\bm{G\left(2;-1\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{H}+x_{C}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{H}+y_{C}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{-2 + \frac{13}{3}}{2}=\frac{7}{6}$ \\
$y_{W}=\dfrac{-4 + \frac{2}{3}}{2}=- \frac{5}{3}$ \\
$\bm{W\left(\frac{7}{6};- \frac{5}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{E}+x_{W}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{E}+y_{W}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{- \frac{8}{5} + \frac{13}{5}}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$y_{P}=\dfrac{- \frac{16}{5} - \frac{16}{5}}{2}=- \frac{16}{5}$ \\
$\bm{P\left(\frac{1}{2};- \frac{16}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $W$ est le symétrique de $K$ par rapport à $Z$, le point $Z$ est donc le milieu de $[KW]$ :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{K}+x_{W}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{K}+y_{W}}{2}$\\
$2=\dfrac{0+x_{W}}{2}$ \\
$2\times 2=0+x_{W}$ \\
$4=0+x_{W}$ \\
$x_{W}=4=\bm{4}$ \\
$3=\dfrac{-7+y_{W}}{2}$ \\
$3\times 2=-7+y_{W}$ \\
$6=-7+y_{W}$ \\
$y_{W}=6 + 7=\bm{13}$ \\$\bm{W\left(4;13\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $D$ est le symétrique de $N$ par rapport à $T$, le point $T$ est donc le milieu de $[ND]$ :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{N}+x_{D}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{N}+y_{D}}{2}$\\
$1=\dfrac{-10+x_{D}}{2}$ \\
$1\times 2=-10+x_{D}$ \\
$2=-10+x_{D}$ \\
$x_{D}=2 + 10=\bm{12}$ \\
$6=\dfrac{-6+y_{D}}{2}$ \\
$6\times 2=-6+y_{D}$ \\
$12=-6+y_{D}$ \\
$y_{D}=6 + 12=\bm{18}$ \\$\bm{D\left(12;18\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $P$ est le symétrique de $S$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[SP]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{S}+x_{P}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{S}+y_{P}}{2}$\\
$- \frac{22}{5}=\dfrac{\frac{2}{5}+x_{P}}{2}$ \\
$- \frac{22}{5}\times 2=\frac{2}{5}+x_{P}$ \\
$- \frac{44}{5}=\frac{2}{5}+x_{P}$ \\
$x_{P}=- \frac{44}{5} - \frac{2}{5}=\bm{- \frac{46}{5}}$ \\
$- \frac{18}{5}=\dfrac{- \frac{23}{5}+y_{P}}{2}$ \\
$- \frac{18}{5}\times 2=- \frac{23}{5}+y_{P}$ \\
$- \frac{36}{5}=- \frac{23}{5}+y_{P}$ \\
$y_{P}=- \frac{36}{5} + \frac{23}{5}=\bm{- \frac{13}{5}}$ \\$\bm{P\left(- \frac{46}{5};- \frac{13}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $X$ est le symétrique de $V$ par rapport à $T$, le point $T$ est donc le milieu de $[VX]$ :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{V}+x_{X}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{V}+y_{X}}{2}$\\
$\frac{12}{5}=\dfrac{- \frac{24}{5}+x_{X}}{2}$ \\
$\frac{12}{5}\times 2=- \frac{24}{5}+x_{X}$ \\
$\frac{24}{5}=- \frac{24}{5}+x_{X}$ \\
$x_{X}=\frac{24}{5} + \frac{24}{5}=\bm{\frac{48}{5}}$ \\
$\frac{9}{2}=\dfrac{\frac{7}{4}+y_{X}}{2}$ \\
$\frac{9}{2}\times 2=\frac{7}{4}+y_{X}$ \\
$9=\frac{7}{4}+y_{X}$ \\
$y_{X}=- \frac{7}{4} + 9=\bm{\frac{29}{4}}$ \\$\bm{X\left(\frac{48}{5};\frac{29}{4}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$RS=\sqrt{ \left(x_{S}-x_{R} \right)^2 +\left(y_{S}-y_{R} \right)^2 }$\\
$RS=\sqrt{ \left(-8 + 4 \right)^2 +\left(-6 \right)^2 }$\\
$RS=\sqrt{ \left(-4 \right)^2 +\left(-6 \right)^2 }$\\
$RS=\sqrt{ 16 +36 }=\sqrt{ 52 }=\bm{2 \sqrt{13}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$YX=\sqrt{ \left(x_{X}-x_{Y} \right)^2 +\left(y_{X}-y_{Y} \right)^2 }$\\
$YX=\sqrt{ \left(3 + 5 \right)^2 +\left(1 + 2 \right)^2 }$\\
$YX=\sqrt{ \left(8 \right)^2 +\left(3 \right)^2 }$\\
$YX=\sqrt{ 64 +9 }=\sqrt{ 73 }=\bm{\sqrt{73}}$\\
	\end{multicols}

 
 
\end{document}